<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Grupo Reinserir</title>
    <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/</link>
    <description>Recent content on Grupo Reinserir</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language><atom:link href="https://www.gruporeinserir.com.br/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Natália Aparecida da Silva </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/nata%CC%81lia-silva/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/nata%CC%81lia-silva/</guid>
      <description>Psicóloga Graduada pela Universidade Anhembi Morumbi, conta em sua trajetória acadêmica com os estudos de Mediação de Conflitos e Educadora Social Pelo Senac, extensão em Sujeitos da Psicanálise pela Pontifícia Universidade Católica e pesquisas em Psicologia Social sobre gênero e sexualidade, com ênfase na população trans e travesti. Vasta experiência na área Organizacional e do Trabalho, com destaque para Recrutamento e Seleção de pessoas. Na área de Psicologia Hospitalar, possui experiência com atendimentos psicológicos individuais a pacientes com insuficiência renal crônica e a seus familiares.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Diogo Freitas Costa </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/diogo-freitas-costa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/diogo-freitas-costa/</guid>
      <description>Psicólogo graduado pela Universidade Anhembi Morumbi. Durante a graduação realizou atendimento de crianças, adolescentes e adultos. Estagiou na ONG Rede Cidadã e no CAPS Adulto Cidade Ademar. Formado como Coordenador de Grupos pelo Instituto de Psicologia Social de Porto Alegre Pichon-Rivière. Oferece atendimento presencial e online sob orientação psicanalítica.
Antes de ser psicólogo, cursou Comunicação Social com habilitação em Design Digital na Universidade Ibero-Americana. Atuou por 15 anos como designer e programador em agências e startups, atendendo grandes clientes como Google, Abril, WalMart, Magazine Luiza e muitos outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marielle Cristine de Melo Santos </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/marielle-cristine-de-melo-santos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/marielle-cristine-de-melo-santos/</guid>
      <description>Psicanalista atuante desde 2019, iniciou seus estudos em Psicanálise na Sociedade Brasileira de Psicanálise Integrativa. Participou da Clínica Social atendendo principalmente mulheres em estado de vulnerabilidade na mesma Instituição.
Participa de grupos de estudos da teoria Freudiana e Pesquisa sobre Raça, Classe e Gênero.
Cursos de aperfeiçoamento: O inferno do dever - O discurso do obsessivo; Psicanálise e os Olhares sobre Sexualidade e Gênero.
Atende em consultório particular em São Paulo e online para todo o Brasil e brasileiros que moram no exterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raiani da Silva Rodrigues Cheregatto</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/raiani-da-silva-rodrigues-cheregatto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/raiani-da-silva-rodrigues-cheregatto/</guid>
      <description>Graduada em Psicologia pela Universidade Presbiteriana Mackenzie (2020).
Foi monitora do Laboratório de Estudos da Violência e Vulnerabilidade Social (LEVV).
Atuou durante dois anos no Instituto de Saúde, colaborando com a realização de pesquisas científicas que têm como objetivo gerar subsídios para o Sistema Único de Saúde (SUS). Co-autora de capítulos de livros, articulando, principalmente, os seguintes temas: saúde coletiva, raça, gênero e classe.
Experiência em Centros de Atenção Psicossocial (CAPS), serviços do SUS voltados ao cuidado em saúde mental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ari Derviche</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/ari-derviche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/ari-derviche/</guid>
      <description>Formado pela PUC-SP e atua na área clínica, atualmente está finalizando uma Especialização em Psicologia Analítica pelo Instituto Freedom.
Atualmente faz atendimentos sociais para ex-alunes da Escola Comum, cursinho popular, e para pessoas transmasculinas pelo IBRAT-SP (Instituto Brasileiro de Transmasculinidsdes), tendo feito uma formação pelo Instituto para esses atendimentos.
Se interessa pela atuação social, tendo estagiado no CAPS-IJ Brasilândia (Centro de Atenção Psicossocial Infantojuvenil), no SAE HIV Vila Prudente (Serviço de Atendimento Especializado em HIV) e na Chapelaria Social, organização sem fins lucrativos para a população de rua, durante a sua graduação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helena Balbachevsky Guilhon Albuquerque 	</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/helena-balbachevsky-guilhon-albuquerque/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/helena-balbachevsky-guilhon-albuquerque/</guid>
      <description>Formada em psicologia pela PUC-SP. Atuou junto a Rede SUR - Psicanálise e Intervenção Social como cronista em um curso sobre práticas de terapias grupais na área da saúde, oferecido pela Rede Sampa para profissionais da prefeitura de São Paulo que trabalham com saúde mental. O curso ocorreu no ano de 2018 e durou oito meses.
Continuou sua atuação junto a rede Rede SUR em 2019, em uma parceria com o Centro Assistencial Cruz de Malta desenvolvendo um processo de escuta territorial com o objetivo de montar dispositivos de atendimento gratuito para as comunidades do território.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helena Kalantzopoulos Bretos</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/helena-bretos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/helena-bretos/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pela Pontifícia Universidade Católica de São Paulo (PUC-SP). Se aprofundou em atendimentos em momentos de crise e em situações de vulnerabilidades, compondo a construção de espaços acolhedores, críticos e que buscam alternativas à uma prática manicomial e individualizante.
Tem um percurso bastante marcado pelo SUS. Trabalhou com a saúde do trabalhador inserido no SUS. Além disso, atuou em CAPS Infantojuvenil, acompanhando casos e Centro Dia para Idosos, coordenando grupos de idosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Helena Patrícia Oliveira de Brito</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/helena-patri%CC%81cia-oliveira-de-brito/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/helena-patri%CC%81cia-oliveira-de-brito/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pela Universidade São Judas Tadeu (USJT), com aprimoramento em Avaliação na Clínica Psicodinâmica pela Universidade São Judas Tadeu (USJT), pós-graduada em Gestão de Pessoas pela Faculdade Anhanguera e pós-graduanda em Psicologia Analítica pelo Instituto Junguiano de Ensino e Pesquisa (IJEP).
Durante a graduação fez estágios na clínica social da faculdade.
Em sua trajetória profissional atuou por 9 anos em RH (com Recrutamento e Seleção).
Atualmente atua como psicóloga clínica realizando atendimento particular para adultos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juliana Princesa Machado</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/juliana-princesa-machado/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/juliana-princesa-machado/</guid>
      <description>Psicóloga, realizando pós-graduação em Saúde Mental pela Faculdade de Ciências Médicas da Santa Casa de SP (FCMSCSP).
Membro do PsiA (Laboratório de Pesquisas e Intervenções em Psicanálise) no Instituto de Psicologia da USP (IP-USP) desde o início de 2018, desenvolvendo atividades relacionadas a pesquisa científica, grupos de estudo e atendimentos clínicos como psicoterapeuta na clínica escola do IP-USP com discussão em grupos de supervisão.
Pesquisadora em diversos projetos que estudam sexualidade e relações de gênero; feminilidade e psicanálise; promoção de saúde de pessoas com deficiência intelectual; violência obstétrica relacionada à classe social e a vulnerabilidade socioeconômica.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lara Felippini Mesquita</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/lara-felippini-mesquita/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/lara-felippini-mesquita/</guid>
      <description>Psicóloga clínica e social Graduada pela Universidade Presbiteriana Mackenzie (2021).
Comunicadora Oral no IX Simpósio de Psicologia Política de 2021 com a pesquisa &amp;ldquo;Movimentos Sociais: A politização dos entregadores por aplicativo&amp;rdquo;.
Estágio hospitalar pelo INCOR, e também pelo CCA Aziz AB Saber onde trabalhei com crianças e adolescentes lidando com atividades e dinâmicas baseadas nas demandas dos atendidos.
Roda de conversa com trabalhadoras domésticas através da UPM de forma remota em meio a pandemia e atendia mulheres vulnerabilizadas pelo desemprego do momento pandêmico como também suas relações familiares e solitárias devido ao isolamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maria Julia Viana da Silva</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/maria-julia-viana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/maria-julia-viana/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pela Anhembi Morumbi, conta com formação de Educadora Social pelo Senac. Na trajetória acadêmica dedicou-se a estudar temas da Psicologia Social, elaborando artigos e atividades acadêmicas sobre os impactos que a criminalização e o estigma relacionados ao uso de substâncias psicoativas tem na constituição de jovens, passando pela construção da infância e juventude no Brasil, a atual política de drogas e judicialização. E sobre questões de gênero e sexualidade no que diz respeito as diversas violações e formação da subjetividade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nataly Santos Sampaio </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/nataly-santos-sampaio/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/nataly-santos-sampaio/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pela Sociedade de Ensino Superior de Manhuaçu (FAF) pós graduada em gênero e sexualidade na escola pelo Instituto Graduarte, pós graduanda em Terapia Cognitivo Comportamental pela PUCRS.
Durante a graduação atuou em projetos voltados para a população negra e a comunidade LGBTQIA+. Idealizadora do Projeto GAPT - Grupo de Acolhimento Psicossocial para pessoas Trans.
Em sua trajetória profissional atuou no enfrentamento e combate à violência contra mulher, com recorte de raça e sexualidade na Casa da Mulher Brasileira de SP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Raffaella Tessicini Perracini</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/raffaella-tessicini-perracini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/raffaella-tessicini-perracini/</guid>
      <description>Formada em Psicologia na PUC-SP, atuou em instituições como Projeto Quixote, ABRAZ, e CEI, com públicos e objetivos diversos. No Projeto Quixote acompanhou crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social em oficinas de jogos e brincadeiras, arte, dança, entre outras. Atuou como co-coordenadora de um grupo terapêutico formado por duplas de idosos com Alzheimer e seus cuidadores na ABRAZ, cuja finalidade era aproximar afetivamente as duplas, ao mesmo tempo que buscando estimular cognitivamente os idosos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bianca Lima de Oliveira</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/bianca-lima-de-oliveira/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/bianca-lima-de-oliveira/</guid>
      <description>Graduada em Psicologia pela PUC-SP, de abordagem psicanalítica, tem experiência em atendimento à população em situações de vulnerabilidade social na clínica particular e em projetos com instituições parceiras. Dentre eles, o projeto Conectando mulheres - defendendo direitos voltados para atenção à saúde mental de mulheres defensoras de direitos humanos, e um projeto de clínica social na zona sul da capital de São Paulo, no qual integra a equipe como psicóloga voluntária.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laís Rodrigues </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/la%C3%ADs-rodrigues/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/la%C3%ADs-rodrigues/</guid>
      <description>Psicóloga Clínica e Organizacional formada pela Universidade Cruzeiro do Sul e Especializada pela PUC-São Paulo. Com ampla experiência em estratégias de diversidade e inclusão para empregabilidade e saúde mental das populações subrepresentadas. Atendimento clinico na Terapia Cognitiva Comportamental (TCC).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michel Petrella Silva</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/michel-petrella/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/michel-petrella/</guid>
      <description>Psicólogo Graduado pela Universidade Anhembi Morumbi. Foi duas vezes bolsista de pesquisa, atuando em Psicologia Social e Psicanálise, elaborando artigos e apresentações em congressos sobre temas como: situações sociais críticas, situação de rua, inclusão social, espaço público, cidade e psicanálise em espaços públicos. Experiência sólida na área da Saúde, onde atuou em duas instituições de saúde mental pública de média/alta complexidade (CAPS II Adulto) com ênfase em trabalho multiprofissional, psicoterapia psicanálitica individual e grupal e oficinas terapêuticas para pacientes com sofrimentos mentais graves e persistentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Elisabeth dos Reis Soares</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/elisabeth-dos-reis-soares/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/elisabeth-dos-reis-soares/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pela Universidade Cruzeiro do Sul e pós graduada em Saúde Mental pela Universidade Paulista. Em sua trajetória profissional atuou na rede sócio-assistencial de São Paulo no atendimento a mulheres vítimas de violência de gênero, doméstica e familiar. Trabalhou e participou da implantação do serviço de atendimento a mulheres Casa da Mulher Brasileira. Atuou em serviços de atendimento a pessoas em situação de vulnerabilidade social (Repúblicas, NPJ e Abrigo para Mulheres).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Patrícia Brandão de Lima</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/patri%CC%81cia-branda%CC%83o-de-lima/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/patri%CC%81cia-branda%CC%83o-de-lima/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pela PUC-SP, aprimoranda no Instituto Sedes Sapientiae. Além disso, realizou curso de Acompanhamento Terapêutico pelo Instituto A Casa.
Desde a graduação, dedica-se ao trabalho com a população que se encontra em vulnerabilidade social. Criou um projeto de pesquisa de iniciação científica intitulado “ Função Materna no contexto da interação mãe-bebê em casos de vulnerabilidade social”. Também atuou como cronista num projeto com interface entre academia e política pública na esfera municipal: atuando na rede de assistência social, numa parceria do CEDEPE com a SMADS e a UNESCO.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sheila Giannini de Melo</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/sheila-giannini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/sheila-giannini/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pelo Centro Universitário Padre Anchieta.
Teve seu Trabalho de Conclusão de Curso, voltado à psicologia e religião, onde almeja manter seus estudos e aprimoramentos.
Possui experiência desde a faculdade, com atendimento clínico à adultos; grupos sociais e psicoeducacionais com crianças e adolescentes.
Participou do CAIS Jundiaí (Centro de Acolhimento e Inclusão Social da População TT), prestando atendimentos individuais e em grupo à população LGBTQIAP+ e negra.
Voluntária no &amp;ldquo;Projeto SAP - Serviço de Apoio Psicopedagógico&amp;rdquo; no Centro Universitário Padre Anchieta, realizando atendimentos emergenciais de modo on-line, além de Plantão Psicológico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinicius Pereira Costa da Silva</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/vinicius-pereira/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/vinicius-pereira/</guid>
      <description>Psicólogo graduado pela Universidade Anhembi Morumbi. Durante a graduação participou de projetos de extensão em Redução de Danos em contextos educacionais e em práticas psicológicas em Emergências e Desastres.
Na área da saúde, possui experiência atuando no CAPS AD, serviço psicossocial de referência para prevenção e cuidado de pessoas que fazem uso de substâncias.
Na área psicossocial, possui experiência na elaboração e realização de projetos socioeducativos com crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beatriz Assis Ferreira de Souza</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/beatriz-assis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/beatriz-assis/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pela Universidade Nove de Julho (UNINOVE). Realiza aprimoramento em Psicologia Sócio Histórica no Instituto de Psicologia Sócio Histórica (IPSH). É colunista na revista digital ONERB e possui um projeto de grupo terapêutico em andamento.
Iniciou seus estudos sobre subjetividade negra e sofrimento pelo racismo estrutural ao final da sua formação, através de congressos de Psicologia e aproximação com a Associação Nacional de Psicólogos Negros (ANPSINEP). Continua se aprofundando nesses conhecimentos através da Psicologia Preta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grace Joana de Santana</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/grace-joana-de-santana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/grace-joana-de-santana/</guid>
      <description>Formada pela Universidade Cruzeiro do Sul e cursando especialização em Psicologia Clínica pela PUC-RS.
Durante a graduação estagiou no Centro Temporário de Acolhimento (CTA) Brás com pessoas em situação de rua, no Centro de Acolhida Especial (CAE) Nova Esperança atuando com crianças em vulnerabilidade, no Centro de Atenção Psicossocial III (CAPS III) da Vila Matilde, e no time de esporte adaptado Ronins.
Atualmente atua nas áreas clínica e organizacional com foco em desenvolvimento humano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulisses Alberto Miranda Neto</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/ulisses-alberto-miranda-neto/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/ulisses-alberto-miranda-neto/</guid>
      <description>Psicólogo graduado na PUC-SP, aonde chegou a compor o Grupo de Pesquisa sobre Controle Aversivo (com apresentação de pôster na ABPMC 2015), e as monitorias de Psicopatologia I e Psicanálise III.
Já graduado, iniciou sua formação de analista no Instituto Sedes Sapientiae com o curso de extensão &amp;ldquo;Sobre a Contratransferência: o analista implicado&amp;rdquo;, além de compor a monitoria de duas disciplinas do curso de especialização &amp;ldquo;Psicanálise nas situações sociais críticas&amp;rdquo; do COGEAE</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erivânia da Silva Teixeira</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/erivania-teixeira/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/erivania-teixeira/</guid>
      <description>Psicóloga graduada pelo Centro Universitário Padre Anchieta.
Durante a graduação atuou com atendimentos clínicos à adultos; realização de projetos na área psicossocial com crianças e adolescentes; autoregulação da aprendizagem com alunos ingressantes no ensino superior.
Voluntária no &amp;ldquo;Projeto SAP - Serviço de Apoio Psicopedagógico&amp;rdquo; no Centro Universitário Padre Anchieta, realizando atendimentos emergenciais e on-line, além de Plantão Psicológico.
Realização de atendimentos individuais e em grupo de travestis e transexuais através do CAIS Jundiaí (Centro de Acolhimento e Inclusão Social da População TT).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thainá Lima</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/thaina%CC%81-lima/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/thaina%CC%81-lima/</guid>
      <description>Graduada em Rádio, TV e Internet pela Universidade Metodista de São Paulo, possui experiência de mais de 4 anos na área, já tendo realizado curtas metragens, programas de TV ao vivo e gravado e, principalmente, documentários.
Trabalha atualmente com pós-produção de vídeos para Youtube, Instagram e cursos, além de possuir conhecimento em motion design, direção cinematográfica, e roteiro.
Trabalhou na edição de vídeos para o canal da Dani Noce (Youtube e Instagram), Ora Thiago e Camilla Camargo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bruna Almeida</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/bruna-almeida/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/bruna-almeida/</guid>
      <description>Ensino Médio Completo. Curso de Auxiliar Administrativo pelo SENAC e Inglês fluente pela ​Skill Idiomas.
Experiência com Atendimento ao Cliente presencial e online, qualificada para rotinas administrativas.
É responsável pela transmissão de anúncios oficiais do Grupo Reinserir aos pacientes e clientes. Além disto, presta apoio em serviços administrativos e na criação de novos projetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Juliana Silva</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/juliana-silva/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/juliana-silva/</guid>
      <description>Graduada pela Universidade Paulista (Unip), pós- graduada pela Universidade Presbiteriana Mackenzie e especializada em Redes Sociais, Colaboração e Mobilidade pela Pontifícia Universidade Católica de São Paulo (PUC-SP).
Experiência na área de Mídias Sociais, sendo responsável pelo planejamento, gerenciamento, monitoramento (SAC 2.0), criação de imagens com templates prontos e divulgação de conteúdos relevantes relacionados aos serviços/produtos nas redes sociais dos clientes.
Atualmente, é responsável pelas mídias e atendimento do Grupo Reinserir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Silvia Santana de Oliveira </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/silvia-santana-de-oliveira/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/silvia-santana-de-oliveira/</guid>
      <description>Profissional graduanda em Ciências Contábeis, atuante na área fiscal há mais de 15 anos com expertise em toda a rotina fiscal e análises criteriosas das legislações, reduzindo custos e gerando informações úteis para a gestão empresarial.
Sócia da S&amp;amp;A Consultoria Empresarial</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rodrigo Breato</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/team/rodrigo-breato/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/team/rodrigo-breato/</guid>
      <description>Graduado em Sociologia e Política pela FESPSP [2018]
Formação em Técnico Ótico pela universidade Braz Cubas, com especialização em Optometria pelo Instituto Essilor.
Hoje atua como Gerente Laboratorial na empresa Blue Optical e Administrativo do Grupo Reinserir, sendo responsável pelos trâmites internos e textos de cunho político e social.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
