<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Grupo Reinserir</title>
    <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Grupo Reinserir</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Oct 2022 19:59:05 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.gruporeinserir.com.br/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como tem sido o final do seu dia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-tem-sido-o-final-do-seu-dia/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 19:59:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-tem-sido-o-final-do-seu-dia/</guid>
      <description>Tem sido bem comum nas sessões de terapia, os pacientes relatarem incômodos gastrointestinais e o desejo incessante de comer um docinho logo após as refeições.
Vamos pensar o seguinte: você passa o dia exercendo mil e uma atividades, na maioria das vezes, correndo, no automático, sem prestar muita atenção nas mesmas. Inclusive nas atividades básicas e necessárias, como comer, tomar água, fazer xixi, etc.
Às vezes, tão comprometido com aquela planilha do Excel que precisa ser entregue no final do expediente, que perde totalmente a noção de fome e saciedade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma pessoa adoecida emocionalmente, deve consultar um psicólogo antes de decidir entrar em uma dieta?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/uma-pessoa-adoecida-emocionalmente-deve-consultar-um-psic%C3%B3logo-antes-de-decidir-entrar-em-uma-dieta/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Oct 2022 17:59:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/uma-pessoa-adoecida-emocionalmente-deve-consultar-um-psic%C3%B3logo-antes-de-decidir-entrar-em-uma-dieta/</guid>
      <description>Sim. O ideal seria um acompanhamento multidisciplinar, com psicóloga, psiquiatra e nutricionista. Quando falamos a respeito de dietas restritivas, precisamos ficar atentos sobre o quanto elas podem desregular nosso organismo e impactar na saúde mental.
As consequências deste impacto podem resultar em prejuízos significativos para a nossa vida, tal qual o desenvolvimento de doenças psíquicas.
Os transtornos alimentares, por exemplo, têm forte relação com dietas restritivas. Por este motivo, é essencial o acompanhamento de profissionais quando falamos sobre mudanças no padrão alimentar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Há alguma restrição sobre dietas quando uma pessoa possui depressão e/ou ansiedade?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/h%C3%A1-alguma-restri%C3%A7%C3%A3o-sobre-dietas-quando-uma-pessoa-possui-depress%C3%A3o-e-ou-ansiedade/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 19:39:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/h%C3%A1-alguma-restri%C3%A7%C3%A3o-sobre-dietas-quando-uma-pessoa-possui-depress%C3%A3o-e-ou-ansiedade/</guid>
      <description>O ideal é consumir alimentos que não inflamam o corpo. Atualmente existem estudos que indicam a relação de um corpo inflamado com chances aumentadas de desenvolvimento de diversos tipos de doenças, inclusive psíquicas.
Portanto, evitar alimentos ricos em açúcar, farinhas refinadas e altas quantidades de gordura, podem ter um impacto significativo na saúde emocional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dietas Low Carb pedem atenção!</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/dietas-low-carb-pedem-aten%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 19:33:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/dietas-low-carb-pedem-aten%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>Dietas Low Carb podem causar grande estresse ao nosso organismo, uma vez que uma alimentação com baixo teor de carboidratos pode diminuir a concentração de serotonina e, consequentemente, interferir na saúde mental, favorecendo o aumento de sintomas de ansiedade e depressão.
Equilíbrio nutricional é sempre a melhor pedida, viu!?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psicologia para quem?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/psicologia-para-quem/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 01:13:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/psicologia-para-quem/</guid>
      <description>Essa é uma resposta que nos propomos a responder ano a ano. E a construímos diariamente. A psicologia para nós. Para vocês. Os desviantes, desajustados, marginalizados, periféricos.
Dia 27 completou-se 60 anos de psicologia, ainda, majoritariamente, servindo a burguesia e a classe média deste país. Se propor a construir uma psicologia contra-hegemônica, a repensar cotidianamente a nossa prática, é uma tarefa muito difícil, mas encontramos forças em nossos pares. No compartilhamento de nossas lutas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saúde mental e relações digitais: onde estamos errando?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sa%C3%BAde-mental-e-rela%C3%A7%C3%B5es-digitais-onde-estamos-errando/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 01:04:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sa%C3%BAde-mental-e-rela%C3%A7%C3%B5es-digitais-onde-estamos-errando/</guid>
      <description>Falamos na semana passada sobre a importância de encarar o setembro amarelo como uma luta política, não meramente “comemorativa”, mas que passa, necessariamente, por garantia de direitos.
E tem algo que também não podemos deixar passar esse mês: o sofrimento que vem através da maneira que estamos nos relacionando nas redes. E eita assunto que aparece em sessão, viu?! É claramente isso perpassa pelos efeitos da pandemia, porque mudamos a forma que nos relacionamos com o tempo e, consequentemente, trocamos as demandas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alimentação e saúde mental: existe uma relação aí?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/alimenta%C3%A7%C3%A3o-e-sa%C3%BAde-mental-existe-uma-rela%C3%A7%C3%A3o-a%C3%AD/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 01:00:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/alimenta%C3%A7%C3%A3o-e-sa%C3%BAde-mental-existe-uma-rela%C3%A7%C3%A3o-a%C3%AD/</guid>
      <description>Não tem como negar que a alimentação interfere no nosso estado emocional e na nossa cognição. Uma vez que já se sabe que o eixo intestino-cérebro tem relação com ansiedade e depressão por conta do papel do intestino na produção de hormônios responsáveis pelo bem-estar.
A serotonina, conhecida como hormônio da felicidade, tem mais de 90% de sua produção no trato intestinal, portanto, o que a gente come, inevitavelmente, interferirá em como vamos nos sentir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setembro Amarelo: uma luta social e política</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/setembro-amarelo-uma-luta-social-e-pol%C3%ADtica/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:49:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/setembro-amarelo-uma-luta-social-e-pol%C3%ADtica/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Que tipo de sociedade é esta, em que se encontra a mais profunda solidão no seio de tantos milhões; em que se pode ser tomado por um desejo implacável de matar a si mesmo, sem que ninguém possa prevê-lo?”
Fui resgatar em Marx esse questionamento quando me deparei com um dado que vem se intensificando nos últimos anos: jovens são a maioria em números de tentativas de suicídio. Que mundo é esse que faz com que jovens não veja outra alternativa que se não o suicídio?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O burnout materno pode evoluir para uma depressão pós-parto?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-burnout-materno-pode-evoluir-para-uma-depress%C3%A3o-p%C3%B3s-parto/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:43:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-burnout-materno-pode-evoluir-para-uma-depress%C3%A3o-p%C3%B3s-parto/</guid>
      <description>Parece ser mais comum o caminho inverso, onde mesmo deprimida a mãe não pode se retirar dos cuidados com seu bebê, em alguns casos inclusive adoecendo silenciosamente. Mas pensando em casos onde o estresse e a ansiedade ligados ao ser mãe já estão presente durante a gravidez, é possível que associado também aos processos bioquímicos que atravessam o corpo da mulher, que esse excesso de estresse antes da chegada da criança culmine numa exaustão que, associada a vários fatores, pode caminhar para desenvolver um quadro depressivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você imagina o que está por trás do seu processo terapêutico?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-imagina-o-que-est%C3%A1-por-tr%C3%A1s-do-seu-processo-terap%C3%AAutico/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:37:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-imagina-o-que-est%C3%A1-por-tr%C3%A1s-do-seu-processo-terap%C3%AAutico/</guid>
      <description>O processo terapêutico não inicia apenas quando a psi está na sua frente, seja no atendimento presencial ou no online.
Antes deste encontro, existiu toda uma preparação (e segue existindo por aqui :B) começando pela formação em psicologia que dura no mínimo 5 anos.
Após a graduação a psi faz seu registro no Conselho Regional de Psicologia - CRP (é um registro profissional) que é pago um valor anualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que fazer ao identificar os sintomas de esgotamento advindo da maternagem?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-fazer-ao-identificar-os-sintomas-de-esgotamento-advindo-da-maternagem/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:32:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-fazer-ao-identificar-os-sintomas-de-esgotamento-advindo-da-maternagem/</guid>
      <description>Idealmente, seria importante uma avaliação psicológica e psiquiátrica para que o quadro possa ser devidamente diagnosticado e direcionado para o tratamento.
Em alguns casos a medicação pode ser importante para amenizar os sintomas, quando estiverem provocando sofrimento intenso, para que se inicie o tratamento/acompanhamento psicológico ou para dar suporte a esse. O uso de medicação passa necessariamente por uma avaliação psiquiátrica e ela acompanha outras formas de cuidado. Então, quando avaliado a necessidade de medicação, ela entra como mais uma ferramenta de trabalho para que se possa construir um estado de bem estar mental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Burnout Materno: como cuidar?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/burnout-materno-como-cuidar/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:22:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/burnout-materno-como-cuidar/</guid>
      <description>Se existem estratégias de prevenção, é possível contornar situações que poderiam vir a se tornar um burnout materno. Uma dessas estratégias é apostar na manutenção ou criação de uma rede de apoio à mãe, que possa auxiliá-la sem julgamentos tanto em necessidades físicas quanto psíquicas.
Isso porque essa rede de apoio pode auxiliá-la não só em sua rotina, mas também na busca de seus direitos, quando necessário, no apoio emocional, e transmitir a segurança de que há pessoas e espaços aos quais recorrer se houver necessidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Se amar é o maior acerto na vida de uma pessoa, por que eu preciso viver como se o que eu sinto fosse um erro?&#34;</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/se-amar-%C3%A9-o-maior-acerto-na-vida-de-uma-pessoa-por-que-eu-preciso-viver-como-se-o-que-eu-sinto-fosse-um-erro/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:10:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/se-amar-%C3%A9-o-maior-acerto-na-vida-de-uma-pessoa-por-que-eu-preciso-viver-como-se-o-que-eu-sinto-fosse-um-erro/</guid>
      <description>Agosto é mês de relembrar a luta das mulheres lésbicas no Brasil.
E por que Agosto?
19/08 de 1983 o Grupo de Ação Lésbica Feminista se reuniu no Ferro’s Bar para venda do Jornal ChanaComChana e foram proibidas pelo dono de realizarem as vendas, surgindo, assim, um levante no qual reivindicavam o direito de expressão.
Tempos depois, no dia 29 de Agosto de 1996, foi organizado o l Seminário Nacional de Lésbicas, o SENALE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe quais são os principais sintomas de um burnout materno?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-sabe-quais-s%C3%A3o-os-principais-sintomas-de-um-burnout-materno/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:04:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-sabe-quais-s%C3%A3o-os-principais-sintomas-de-um-burnout-materno/</guid>
      <description>Dentre os sintomas encontramos cansaço excessivo e constante, irritabilidade e ansiedade generalizadas ou circunscritas aos temas da maternidade, dificuldade de foco ou hiperfoco, sentimento de inabilidade ou incapacidade, problemas de sono e outros problemas de saúde física provocados por estresse, e principalmente dificuldade de interromper ciclos de contato com as situações estressoras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como faço para contribuir com o Grupo Reinserir Psicologia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-fa%C3%A7o-para-contribuir-com-o-grupo-reinserir-psicologia/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 23:57:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-fa%C3%A7o-para-contribuir-com-o-grupo-reinserir-psicologia/</guid>
      <description>Para trabalhar conosco você pode acessar o nosso site e se cadastrar na aba “trabalhe conosco” ou nos enviar um currículo no contato@gruporeinserir.com.br com o título “trabalhe conosco”.
Caso queira fincar parcerias, divulgações, doações, entrevistas: nos envie um direct ou um e-mail.
Para contratação de serviços e iniciar o processo terapêutico, basta acessar o nosso site e clicar na aba “agende sua sessão”, ou nos enviar um e-mail.
Por fim, para apoiar o nosso financiamento coletivo, vamos deixar o link da nossa vaquinha e o nosso PIX!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que significa a expressão terapia não é miojo?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-significa-a-express%C3%A3o-terapia-n%C3%A3o-%C3%A9-miojo/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 23:48:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-significa-a-express%C3%A3o-terapia-n%C3%A3o-%C3%A9-miojo/</guid>
      <description>Significa que no processo de psicoterapia não existe fórmula mágica, o processo não se trata de uma pílula que você toma e automaticamente todos os seus problemas serão resolvidos.
Então, precisamos te dizer: seus problemas não irão desaparecer depois de “seis meses” de terapia.
A psicoterapia é um processo que demanda tempo, paciência e pede muita dedicação. De ambas as partes.
Sabe quando em um determinado momento da sessão você diz que nunca havia parado para pensar naquilo que você e sua terapeuta estavam conversando?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Burnout Materno: você sabe o que é?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/burnout-materno-voc%C3%AA-sabe-o-que-%C3%A9/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2022 23:39:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/burnout-materno-voc%C3%AA-sabe-o-que-%C3%A9/</guid>
      <description>Podemos pensar no burnout materno como da mesma maneira que o burnout clássico, onde o sujeito se encontra constantemente em estados de estresse, fadiga e sensações de inabilidade, com o adendo de que o burnout materno o estado de estresse é desencadeado a partir de situações ligadas ao exercício da maternidade.
Sendo pensado especialmente após a pandemia, período no qual muitas famílias tiveram suas rotinas modificadas de forma a conviver muito mais de perto com seus filhos, o burnout aparece como o sintoma da sobrecarga de mulheres, de quem ainda é esperado que se dê conta de todas as questões que envolvem os cuidados com os filhos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que um vácuo pode nos contar?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-um-v%C3%A1cuo-pode-nos-contar/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 18:23:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-um-v%C3%A1cuo-pode-nos-contar/</guid>
      <description>A primeira coisa que podemos refletir aqui é que nem todo vácuo quer dizer que a pessoa te deu um ghosting.
E o que é esse tal de ghosting? Ghosting é um termo usado para designar o término repentino de um relacionamento sem deixar explicações, este termo vem do inglês, e é derivada da palavra ghost, que significa fantasma em português. O praticante de ghosting, some misteriosamente como se fosse um fantasma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redes de afeto: como posso cultivá-las?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/redes-de-afeto-como-posso-cultiv%C3%A1-las/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 18:18:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/redes-de-afeto-como-posso-cultiv%C3%A1-las/</guid>
      <description>Está sendo cada vez mais comum queixas sobre frequência afetiva. Não conseguimos mais encontrar nossos pares frequentemente, nossa relação com o mundo e com o tempo mudou. Mas e agora, o que fazer para aquela pessoa querida saber que tenho afeto por ela?
Primeiro, precisamos nos conscientizar de uma coisa: ninguém estará disponível o tempo inteiro. Nem você. Nem o outro.
Depois, nossos afetos (e o dos outros) são fluídos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você conhece os serviços ofertados pelo Grupo Reinserir Psicologia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-conhece-os-servi%C3%A7os-ofertados-pelo-grupo-reinserir-psicologia/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 18:10:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-conhece-os-servi%C3%A7os-ofertados-pelo-grupo-reinserir-psicologia/</guid>
      <description>A Reinserir é uma Clínica Ampliada de Psicologia, que além de oferecer atendimento psicológico a valores acessíveis a negros e negras, lgbts e mulheres, também se preocupa com a (re)inserção destas pessoas no mercado de trabalho.
Desta forma, aqui dentro (inclusive nas próprias sessões), auxiliamos na confecção de currículos, orientamos para entrevistas de emprego, oferecemos suporte no manejo das principais plataformas de emprego como LinkedIn, entre outros.
Além disto, atuamos com algumas empresas parceiras que passam todo o processo de recrutamento e seleção para a gente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vivemos o luto somente quando morre alguém?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/vivemos-o-luto-somente-quando-morre-algu%C3%A9m/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 04:13:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/vivemos-o-luto-somente-quando-morre-algu%C3%A9m/</guid>
      <description>Não, o luto vai muito além da perda que é vivenciada pelo óbito.
O luto pode ocorrer também quando encerramos um ciclo, seja nas relações (familiares, amorosas ou de amizades), seja na perda ou troca de emprego, ou quando mudamos de casa, de cidade ou de país.
E é um luto pois aquilo que existia e o que era conhecido não existe mais, gerando uma perda: quem eu era naquele lugar, com aquela(s) pessoa(s), já não existe mais, aquele lugar conhecido, se tornou estranho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;O mundo muda muito, mas...</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-mundo-muda-muito-mas/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 04:09:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-mundo-muda-muito-mas/</guid>
      <description>continuamos achando que o amor romântico é mais importante do que nossas outras relações de afeto.&amp;quot;
E é sobre isso que vamos falar hoje.
É um convite a algumas reflexões. Se atente às narrativas, dentro ou fora da clínica, consegue notar o quanto o amor romântico é central na vida de muitas pessoas?
Já pensou quantas vezes, apesar de você ter boas relações de amizade e familiares, já se sentiu sozinhe?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você conhece a história do Grupo Reinserir Psicologia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-conhece-a-hist%C3%B3ria-do-grupo-reinserir-psicologia/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 04:05:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-conhece-a-hist%C3%B3ria-do-grupo-reinserir-psicologia/</guid>
      <description>Durante a trajetória profissional da nossa fundadora, Natália Silva, a mesma pôde atuar dentro de organizações privadas (RH), organizações não governamentais (ONG) e equipamentos de saúde como hospitais.
Em todas estas experiências, Natália se deparou com impasses. No RH, com muito preconceito e discriminação (principalmente a população LGBTQIA+, negros e negras e mulheres).
Era muito forte e violento ouvir de um gestor de vaga que havia gostado da candidata, mas por ela ser uma mulher negra ela não poderia ser a recepcionista, o “cartão de visita” da empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você já conhece o Grupo Reinserir Psicologia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-j%C3%A1-conhece-o-grupo-reinserir-psicologia/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 04:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voc%C3%AA-j%C3%A1-conhece-o-grupo-reinserir-psicologia/</guid>
      <description>O acesso ao cuidado da saúde mental é tão importante quanto a alimentação, educação e emprego. É também um princípio de dignidade humana e não deve ser tratado como assistencialismo, mas como base fundamental de quem vive com até um salário mínimo e adoece mentalmente com jornadas excessivas de trabalho ou pela falta dele.
Grande parte dessas pessoas são pretos, pretas e LGBTQIA+, o que se soma a necessidade desse acompanhamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Será que ele seria filmado e denunciado se a equipe fosse toda masculina?&#34;</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ser%C3%A1-que-ele-seria-filmado-e-denunciado-se-a-equipe-fosse-toda-masculina/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:56:55 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ser%C3%A1-que-ele-seria-filmado-e-denunciado-se-a-equipe-fosse-toda-masculina/</guid>
      <description>Esse foi um questionamento que deparei em algum post do instagram. Que me lembrou uma reflexão antiga “por que os homens (cis) pouco se afetam pelas denúncias de abusos contra as mulheres?”
Recentemente acompanhamos alguns casos de violências (de todos os tipos) contra as mulheres e, muitas se questionaram também, o motivo de poucos homens (cis) se manifestarem.
Você, mulher, quantos homens ao seu redor se manifestaram sobre os casos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem cuida das mulheres?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quem-cuida-das-mulheres/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:51:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quem-cuida-das-mulheres/</guid>
      <description>Ninguém.
Nem o Estado, nem a sociedade e nem as políticas sociais. Ninguém.
Todas nós, mulheres, fomos tomadas por um sentimento de desamparo nos últimos dias.
Uma menina de 11 anos que foi vítima de abuso sexual e engravidou, seguiu sendo violentada ao ser revitimizada diversas vezes, principalmente quando teve seu DIREITO de acessar o aborto legal.
A atriz Klara Castanho, também vítima de violência sexual, foi coagida, chantageada e exposta por médico, enfermeira e jornalistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como dar conta de tudo sempre?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-dar-conta-de-tudo-sempre/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:49:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-dar-conta-de-tudo-sempre/</guid>
      <description>Se você veio faminto atrás de dicas para dar conta de tudo, sentimos informar: não tem dicas e é humanamente impossível dar conta de tudo :X
E tá tudo bem! Você não precisa se obrigar/cobrar, não precisa provar nada para ninguém, e se aceitar como um ser faltante, não deve abrir margens para julgamentos ou comentários pejorativos, ok!?
Fraco é quem não se humaniza; e obviamente se humanizar, passa por aceitar que novamente: é humanamente impossível dar conta de tudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será que eu posso mudar de ideia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ser%C3%A1-que-eu-posso-mudar-de-ideia/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:45:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ser%C3%A1-que-eu-posso-mudar-de-ideia/</guid>
      <description>Sim.
Sim.
E mais uma vez: SIM.
Parece um pouco óbvio esta questão, não é!? Mas, é muuuuuito comum dentro das salas de terapia, nós psis termos que lembrar o paciente de que sim, ele pode mudar de ideia e/ou voltar atrás de uma decisão.
Dia desses uma paciente comentou que havia aberto o relacionamento, mas estava com medo de não sustentar a decisão. Dei risada (com afeto) e pontuei: “mas você sabe que você pode voltar atrás nesta decisão a partir do momento que não estiver mais fazendo sentido para você, não é!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A luta contra a LGBTfobia não é (somente) sobre amor</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-luta-contra-a-lgbtfobia-n%C3%A3o-%C3%A9-somente-sobre-amor/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:42:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-luta-contra-a-lgbtfobia-n%C3%A3o-%C3%A9-somente-sobre-amor/</guid>
      <description>No mês de junho somos tomados pelas frases como “amor é amor”, que gostamos também, mas gostamos mais ainda de reforçar que a nossa luta não é só sobre amor. Não se esgota nisso. Nós LGBTQIA + que estamos majoritariamente em subempregos, nos empregos informais (precarizados), na insegurança alimentar e de moradia queremos mais do que o direito de amar. No país com o maior número de assassinatos de pessoas LGBTQIA +.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quando entender que a pessoa precisa de terapia, ar fresco, entre outros?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quando-entender-que-a-pessoa-precisa-de-terapia-ar-fresco-entre-outros/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:38:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quando-entender-que-a-pessoa-precisa-de-terapia-ar-fresco-entre-outros/</guid>
      <description>A partir do momento que uma pessoa percebe alguns sintomas ou que vem deixando de desenvolver atividades que faziam parte da tua rotina, como trabalhar, trocar com tua rede de apoio, estar em espaços e atividades coletivas, se perceber em um movimento de maior isolamento, perceber o sono, perceber alimentação.
Conforme as pessoas forem entendendo, percebendo essa ausência desses hábitos que faziam parte da tua rotina e vão se percebendo mais desanimadas e mais isoladas, acredito que pode ser um momento importante pra buscar uma ajuda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que devemos fazer para nos poupar?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-devemos-fazer-para-nos-poupar/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:34:40 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-devemos-fazer-para-nos-poupar/</guid>
      <description>Primeiro: Respeitar os nossos limites. Essa pressa, essa ânsia de querer uma normalidade. Acho que primeiro entender que não teremos 2019 novamente. A gente precisa elaborar esse luto. Se abrir pra esse novo, se permitir pra esse novo, mas se permitir respeitando tempo, processo, limite. Acho que é um primeiro ponto importantíssimo.
Segundo ponto: Contato, aproximação e troca com a rede de apoio. Rede de apoio é família, terapeuta, amigos, amigos de trabalho, o pet, cachorrinho, o porteiro do prédio&amp;hellip; Permitir acolher e ser acolhido pela rede de apoio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não seja ONG de macho!</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/n%C3%A3o-seja-ong-de-macho/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:31:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/n%C3%A3o-seja-ong-de-macho/</guid>
      <description>Essa é uma frase famosa de um quadro chamado Picolé de Limão, do podcast Não Inviabilize - se você não conhece, corre lá para ouvir - da Déia Freitas. Por lá ela vai narrando uma série de histórias tragicômicas que os ouvintes a enviam, parte dessas histórias são sobre casais heteros e mulheres sendo colocadas em um lugar que beira a um centro de reabilitação para homens (heteros e cis).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quais os sinais de quem não está bem neste momento pós-pandemia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quais-os-sinais-de-quem-n%C3%A3o-est%C3%A1-bem-neste-momento-p%C3%B3s-pandemia/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:26:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quais-os-sinais-de-quem-n%C3%A3o-est%C3%A1-bem-neste-momento-p%C3%B3s-pandemia/</guid>
      <description>Essa pergunta é boa, mas não somente para um cenário pandêmico. É importante prestar atenção em alguns sinais: quando um sujeito está muito isolado, quando ele começa a se isolar da família, da rede de apoio; Quando esse tem dificuldades para sair de casa, tem medo de que algo possa acontecer; É muito importante a gente poder prestar atenção também na qualidade do sono, se esse sujeito está dormindo muito ou se esse sujeito não está dormindo nada; Aos sintomas psicossomáticos: a dor no corpo, a dor de cabeça, a coceira na pele, as manchas roxas no corpo – nessa pandemia, os sintomas pipocaram nos pacientes&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que o pós-pandemia também afeta a saúde mental das pessoas?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/por-que-o-p%C3%B3s-pandemia-tamb%C3%A9m-afeta-a-sa%C3%BAde-mental-das-pessoas/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:22:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/por-que-o-p%C3%B3s-pandemia-tamb%C3%A9m-afeta-a-sa%C3%BAde-mental-das-pessoas/</guid>
      <description>A gente tem que lidar com a frustração daquelas fantasias que a gente tinha em algum momento sendo quebradas, da gente precisar entender novamente o que queremos, o que não queremos, quais são os planos possíveis em um momento pós-pandêmico. Tivemos dois anos e meio de muito medo, de muita ansiedade, a gente ficou muito tempo parado, muito sedentarismo, então a gente também não consegue voltar com o ritmo que a gente tinha por tudo o que eu comentei na primeira pergunta desta série, mas porque também a gente passou por um momento extremamente estressante que vão nos colocando alguns limites, algumas barreiras, que vão precisar de um certo tempo pra gente, aos pouquinhos, ir se direcionando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entre razões e emoções: </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/entre-raz%C3%B5es-e-emo%C3%A7%C3%B5es/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:14:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/entre-raz%C3%B5es-e-emo%C3%A7%C3%B5es/</guid>
      <description>Vamos começar esse texto dizendo que só quem flertou com a cena musical emo consegue pegar a referência do título.
Brincadeiras à parte, queremos discutir e refletir por aqui o que a nossa racionalidade esconde. Sabe aquela batalha de razão contra emoção, será que ela existe mesmo? E se existe, já questionaram o motivo? A sociedade em que vivemos transforma a racionalidade em instrumento. Já percebeu que achamos as pessoas “mais racionais” fortes, inteligentes, quase superiores?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As pessoas estavam com uma expectativa alta para o pós-pandemia. Por que não fora cumprida?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/as-pessoas-estavam-com-uma-expectativa-alta-para-o-p%C3%B3s-pandemia-por-que-n%C3%A3o-fora-cumprida/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:08:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/as-pessoas-estavam-com-uma-expectativa-alta-para-o-p%C3%B3s-pandemia-por-que-n%C3%A3o-fora-cumprida/</guid>
      <description>As pessoas acreditavam que elas sairiam da pandemia e teriam a mesma vida de 2019.
Claro que pessoas terapeutizadas, que a pandemia convocou para um processo terapêutico, foram entendendo que não seria bem assim.
Acredito, e espero, que a terapia tenha preparado essas pessoas pra lidar com essa possível frustração, mas no começo as pessoas realmente tinham essa fantasia. É como se a gente tivesse dado um pause, como a gente dá em um filme, e a expectativa era de que agora em 2022 a gente voltaria a dar o play e as coisas continuariam, e as pessoas estão percebendo que não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que comportamentos egocêntricos podem dizer sobre uma pessoa?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-comportamentos-egoc%C3%AAntricos-podem-dizer-sobre-uma-pessoa/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 03:02:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-comportamentos-egoc%C3%AAntricos-podem-dizer-sobre-uma-pessoa/</guid>
      <description>Muitas coisas, que somente uma boa análise poderia responder, entretanto, podemos pensar e refletir sobre insegurança e baixo auto estima.
Por vezes, uma pessoa que adota uma postura de superioridade perante as demais, que se coloca em uma posição de maioral, sempre com as melhores saídas e possibilidades, esconde neste personagem, vulnerabilidades e fragilidades, como insegurança.
Isto é mais comum do que imaginamos, por isto apostamos um tanto no diálogo, no acolhimento e em uma boa análise (:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como apontar para alguém seus comportamentos egocêntricos?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-apontar-para-algu%C3%A9m-seus-comportamentos-egoc%C3%AAntricos/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 02:46:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-apontar-para-algu%C3%A9m-seus-comportamentos-egoc%C3%AAntricos/</guid>
      <description>Como dissemos no primeiro texto desta série, o diálogo é sempre o ponto mais importante, de toda e qualquer relação; é de grande valia que tenhamos uma conversa franca porém acolhedora com o sujeito podendo dizer: “olha amiguinhe, tenho notado que todas as vezes que trago uma demanda minha ou em outros contextos até, você busca ter razão nos assuntos ou torna, mesmo que sem perceber, sobre você. Eu entendo que seja uma demanda sua, mas poderia tomar cuidado para tornar isto menos frequente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minha rede de apoio tem limitações. E agora?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/minha-rede-de-apoio-tem-limitac%CC%A7o%CC%83es-e-agora/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 02:31:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/minha-rede-de-apoio-tem-limitac%CC%A7o%CC%83es-e-agora/</guid>
      <description>Quase sempre quando falamos sobre ter uma rede de apoio, as pessoas vêem como aqueles que estão ao seu redor disponível à todo momento, que te auxiliam em tudo e qualquer coisa.
Mas nem sempre é assim e sabe por que? Porque essas pessoas também tem as próprias vidas, prioridades, problemas a serem resolvidos e isso não significa que ela não se importe com você, mas apenas que ela também se importa consigo mesma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ele/ela/elu não sente ciúmes de mim, e agora?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ele-ela-elu-na%CC%83o-sente-ciu%CC%81mes-de-mim-e-agora/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 02:18:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ele-ela-elu-na%CC%83o-sente-ciu%CC%81mes-de-mim-e-agora/</guid>
      <description>Ciúmes não é uma prova de amor. Assim, na lata. Quantas vezes você já se pegou questionando por que seu parceire não sente ciúmes de você? Ou se sentiu especial quando ele/ela/elu demonstrou algum sinal de ciúmes? Mas calma, isso não é culpa sua.
Dentro da nossa cultura, das nossas formas de se relacionar, aprendemos que ciúmes é um sinal saudável do amor. E a falta dele seria um indício de falta desse amor verdadeiro, falta de interesse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como reconhecer uma amizade egocêntrica? </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-reconhecer-uma-amizade-egoce%CC%82ntrica/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 02:11:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-reconhecer-uma-amizade-egoce%CC%82ntrica/</guid>
      <description>Quando nos deparamos com aquela pessoa que sempre reclama dos outros, os apontando como os únicos errados das histórias independente do contexto e trazem diversos relatos sobre si, onde o caso dela se faz mais importante, ou então ela sempre é mais inteligente e tem as melhores soluções, mesmo que o problema não seja de seu contexto.
Estes são sinais claros de uma pessoa que pode sim, tornar seus ciclos egoícos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O ódio é transformador?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-o%CC%81dio-e%CC%81-transformador/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 01:07:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-o%CC%81dio-e%CC%81-transformador/</guid>
      <description>Sim!
Estamos dizendo que o seu ódio, assim como os outros sentimentos, tem uma razão de ser e um lugar para existir. E qual a importância do ódio? Ou para que serve o ódio? Somos criados dentro de uma cultura cristã ocidental que nos ensina, entre outras coisas, o perdão acima de tudo. E sob uma cultura classista, racista e patriarcal a permissão ao ódio é retirado da mulheres, dos trabalhadores, dos LGBTQIA+, dos negros e negras.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amizades egocêntricas: como lidar?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/amizades-egoce%CC%82ntricas-como-lidar/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 01:03:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/amizades-egoce%CC%82ntricas-como-lidar/</guid>
      <description>Entendemos a importância do diálogo nestes casos; é necessário pontuar para o outro, que naquele momento, o assunto e/ou cenário não é sobre ele.
É interessante apontar estes comportamentos egocêntricos, que em algum momento desconsidera o outro e impossibilita que este exponha seus limites e expresse a sua necessidade de escuta, acolhimento e validação do que se sente.
Faz parte da manutenção da saúde mental, reconhecer os nossos limites e expor para o outro, quando e como ele viola isto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem faz parte da sua rede de apoio te acolhe ou te pune?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quem-faz-parte-da-sua-rede-de-apoio-te-acolhe-ou-te-pune/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:50:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quem-faz-parte-da-sua-rede-de-apoio-te-acolhe-ou-te-pune/</guid>
      <description>O medo de errar, desistir, dar um passo para trás, é algo comum entre as pessoas, principalmente as que chegam até um processo terapêutico.
Muitas vezes, estas mesmas pessoas tiveram experiências negativas e frustradas quando se mostraram vulneráveis e/ou seres humanos que erram e acertam. Porque sim, o erro faz parte do processo de desenvolvimento de qualquer sujeito, e humanizar alguém, passa por compreender tal questão.
Um sujeito que quando criança fora repreendida pelo erro de forma constante, tem grandes chances de apresentar demandas e sofrimento psíquico advindo deste cenário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que o padrão de beleza em vagina representa na construção da feminilidade de mulheres cis?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-o-padra%CC%83o-de-beleza-em-vagina-representa-na-construc%CC%A7a%CC%83o-da-feminilidade-de-mulheres-cis/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:44:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-o-padra%CC%83o-de-beleza-em-vagina-representa-na-construc%CC%A7a%CC%83o-da-feminilidade-de-mulheres-cis/</guid>
      <description>Se entendemos que existe um padrão de beleza para vaginas podemos entender também que existem vaginas fora do padrão. Isto impacta diretamente em como essas mulheres se enxergam dentro da sociedade.
As mulheres que não se reconhecem dentro desse padrão podem desenvolver noção de inferioridade perante aos outros, não se permitir explorar seu potencial sexual podendo se sentir em &amp;ldquo;débito&amp;rdquo; por não atender as expectativas, entre outros.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cirurgia estética em vaginas e autoestima: como a psicologia entende esta relação?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/cirurgia-este%CC%81tica-em-vaginas-e-autoestima-como-a-psicologia-entende-esta-relac%CC%A7a%CC%83o/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:34:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/cirurgia-este%CC%81tica-em-vaginas-e-autoestima-como-a-psicologia-entende-esta-relac%CC%A7a%CC%83o/</guid>
      <description>Nem tudo pode ser resolvido com a construção individual da autoestima (ainda mais quando para construí-la se faz necessário procedimentos que modificam o corpo natural da pessoa). Assim como falado anteriormente, como pode uma mulher negra aceitar o próprio corpo quando uma sociedade inteira diz que o corpo dela é o errado, imperfeito, anormal? Não há auto estima que sustente tamanha violência. É preciso ter muito cuidado ao individualizar uma questão que é construída e constituída coletivamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A vagina &#34;rosinha&#34; e o racismo nosso de cada dia</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-vagina-rosinha-e-o-racismo-nosso-de-cada-dia/</link>
      <pubDate>Sat, 14 May 2022 00:10:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-vagina-rosinha-e-o-racismo-nosso-de-cada-dia/</guid>
      <description>Este é um padrão que escancara o racismo como base para constatar o que é reconhecido como bonito ou perfeito na nossa sociedade. Ter uma vagina “rosinha” só seria possível para mulheres brancas, o que necessariamente exclui mulheres negras e portanto provoca a invisibilização das mesmas, negando a elas a possibilidade de aceitarem o próprio corpo e serem aceitas pelo corpo que possuem.
Faz sentido pra você?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Padrões de beleza: a busca pela &#34;vagina perfeita&#34;</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/padro%CC%83es-de-beleza-a-busca-pela-vagina-perfeita/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 02:09:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/padro%CC%83es-de-beleza-a-busca-pela-vagina-perfeita/</guid>
      <description>É preciso entender quais os critérios utilizados para a construção do conceito de “vagina perfeita”. De que perfeição estamos falando? De uma vagina saudável ou esteticamente aceita dentro de um padrão de beleza?
Existe um padrão de beleza idealizado construído coletivamente a partir de uma estrutura racista e pedófila que vão na contra mão do que é possível e natural para mulheres cis adultas, portanto, a busca pela vagina perfeita pode ser uma armadilha que limita sexualmente e fomenta inseguranças.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que o tapa de Will Smith pode nos contar sobre limites?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-o-tapa-de-will-smith-pode-nos-contar-sobre-limites/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 02:00:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-o-tapa-de-will-smith-pode-nos-contar-sobre-limites/</guid>
      <description>O que aconteceu no último domingo, noite do Oscar, envolvendo Chris Rock e Will Smith, conta também um pouco para a gente sobre a forma que as pessoas aprenderam a se relacionar umas com as outras.
Nós somos uma sociedade como um todo, que não respeita os limites e espaços alheios. Isto desde pegar no prato do colega uma batata frita (parece algo bem natural, né!? Ou será que fomos nós que naturalizamos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Até onde vai a compreensão e onde começa a violência?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ate%CC%81-onde-vai-a-compreensa%CC%83o-e-onde-comec%CC%A7a-a-viole%CC%82ncia/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 01:50:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ate%CC%81-onde-vai-a-compreensa%CC%83o-e-onde-comec%CC%A7a-a-viole%CC%82ncia/</guid>
      <description>Acho que para começar devemos fazer a seguinte pergunta: por que aquela pessoa se sentiu autorizada a falar dessa forma comigo? E de onde vem o medo de dizer “não, você não deve falar dessa maneira comigo”? É muito comum dentro das narrativas a gente escutar e atrelar uma certa superioridade a quem se coloca - e por vezes é colocado - em um lugar de eterna compreensão e de um enorme pacifismo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A ausência de afeto deixa mulheres negras mais vulneráveis a relacionamentos tóxicos?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-ause%CC%82ncia-de-afeto-deixa-mulheres-negras-mais-vulnera%CC%81veis-a-relacionamentos-to%CC%81xicos/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 01:41:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-ause%CC%82ncia-de-afeto-deixa-mulheres-negras-mais-vulnera%CC%81veis-a-relacionamentos-to%CC%81xicos/</guid>
      <description>O efeito do racismo pode fazer com que a mulher negra deposite o seu desejo de ser amada em uma relação abusiva, fazendo com que ela tenha mais dificuldade em sair de uma dinâmica que não lhe faz bem, por talvez considerar (mesmo que de forma inconsciente) que não irá encontrar uma relação melhor ou alguém que a ame como ela é, além do medo da solidão, há uma desilusão causada pelos traumas de toda uma vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a obrigação de ser sempre forte e colocada na posição de cuidadora afeta as mulheres negras?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-obrigac%CC%A7a%CC%83o-de-ser-sempre-forte-e-colocada-na-posic%CC%A7a%CC%83o-de-cuidadora-afeta-as-mulheres-negras/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2022 01:32:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-obrigac%CC%A7a%CC%83o-de-ser-sempre-forte-e-colocada-na-posic%CC%A7a%CC%83o-de-cuidadora-afeta-as-mulheres-negras/</guid>
      <description>Ao se encontrar na base de uma pirâmide social construída por um projeto patriarcal, racista e colonial, as mulheres negras são as últimas a serem olhadas e consideradas, portanto as suas dores e sofrimentos são interpretados como força, sendo até denominadas como &amp;ldquo;guerreiras&amp;rdquo;, &amp;ldquo;batalhadoras&amp;rdquo;, mas por trás disso há mulheres oprimidas e exaustas que foram roubadas do seu direito de serem humanas.
Ao não conseguir acolhimento, o único refúgio que essas mulheres encontram é o adoecimento mental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É errado ser LGBTQIA&#43;?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e%CC%81-errado-ser-lgbtqia/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 01:07:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e%CC%81-errado-ser-lgbtqia/</guid>
      <description>Primeiro eu queria que vocês pensassem o motivo dessa pergunta. Por que estamos questionando se alguma sexualidade ou identidade de gênero é errada. Pensou aí? Agora, você que é LGBTQIA+ quantas vezes você pegou se questionando isso, hein? E mais quantas vezes você teve que reprimir e esconder a suas relações por pensar isso? A gente vai convocar agora um autor famoso por aqui, o Foucault, e ele tem uma frase que diz “uma esfera de poder cria um discurso de poder” e o que ele quer dizer com isso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre o choro de Natália do BBB ao se deparar com o seu affair aos beijos com outra BBB: o seu comportamento é um possível resultado de diversas rejeições ao longo de sua vida?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sobre-o-choro-de-nata%CC%81lia-do-bbb-ao-se-deparar-com-o-seu-affair-aos-beijos-com-outra-bbb-o-seu-comportamento-e%CC%81-um-possi%CC%81vel-resultado-de-diversas-rejeic%CC%A7o%CC%83es-ao-longo-de-sua-vida/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:33:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sobre-o-choro-de-nata%CC%81lia-do-bbb-ao-se-deparar-com-o-seu-affair-aos-beijos-com-outra-bbb-o-seu-comportamento-e%CC%81-um-possi%CC%81vel-resultado-de-diversas-rejeic%CC%A7o%CC%83es-ao-longo-de-sua-vida/</guid>
      <description>Natália, mulher preta, é atravessada pelos efeitos nocivos do racismo, que são tão fortes em nossa sociedade que separam os lugares que as mulheres negras irão ocupar: às retintas o cuidado com a casa e cozinha ou como babás, às de pele mais clara ao sexo casual e à hiper sexualização dos seus corpos, o que as coloca em uma posição de objeto, ignorando a sua constituição psíquica como ser que sofre, sente, chora e que, assim como todos, busca amor e acolhimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vamos, galera! Mulheres, vamos? O 8M:</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/vamos-galera-mulheres-vamos-o-8m/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:27:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/vamos-galera-mulheres-vamos-o-8m/</guid>
      <description>Dia 8 de março é consequência de um longo histórico de luta das mulheres, principalmente as trabalhadoras. Resultado de uma greve por melhores condições de trabalho.
De lá para cá as pautas são inúmeras: trabalho digno, fim da exploração/assédio sexual, direito ao voto, ao decidir sobre a capacidade reprodutiva, etc.
8M é dia de dar voz às mulheres trabalhadoras, as mulheres negras. Reforçar a luta pelo fim do encarceramento em massa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a solidão da mulher negra afeta o psicológico das mulheres?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-solida%CC%83o-da-mulher-negra-afeta-o-psicolo%CC%81gico-das-mulheres/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:19:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-solida%CC%83o-da-mulher-negra-afeta-o-psicolo%CC%81gico-das-mulheres/</guid>
      <description>Ao construirmos a nossa subjetividade sob a influência de uma sociedade forjada nas correntes do racismo, temos que levar em conta que as pessoas negras são ensinadas a buscar um ideal de branquitude; a psicologia aponta que daí surge um conflito pela anulação de negras e negros como pessoas com sentimentos, histórias, traumas etc, já que o modelo ideal é normatizado e estruturado pela branquitude que dificilmente reconhece ou abre mão dos seus privilégios.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psicologia e a culpa não é do meu signo?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/psicologia-e-a-culpa-na%CC%83o-e%CC%81-do-meu-signo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:15:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/psicologia-e-a-culpa-na%CC%83o-e%CC%81-do-meu-signo/</guid>
      <description>É óbvio que todas as vezes que erro, sinto culpa ou tomo uma decisão que talvez não seja tão bem aceita por mim ou pelo outro, se torna menos cansativo e pesado quando transfiro pra algo ou alguém. E, por que não, transferir pro signo? Afinal, &amp;ldquo;o meu mapa astral é todo de terra e fogo, não tem nem um pouquinho de água nele&amp;hellip;&amp;rdquo;
O grande ponto aqui é: precisamos entender até onde essa terceirização de suas responsabilidades, podem estar sendo direcionadas ao outro, sem que você se torne maduro e responsável o suficiente pra assumir o que é seu!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E a Psicologia? O que tem a ver com o racismo estrutural?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-a-psicologia-o-que-tem-a-ver-com-o-racismo-estrutural/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 02:05:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-a-psicologia-o-que-tem-a-ver-com-o-racismo-estrutural/</guid>
      <description>Tudo a ver. E já falamos bastante disto por aqui e em algumas entrevistas que demos por aí.
Mas vale apena ressaltar, que se uma pessoa preta chega na nossa clínica falando sobre ansiedade, timidez e baixo auto estima, desculpa aí, mas se você enfiar o complexo de édipo goela abaixo desta pessoa, sem considerar a especificidade racial, você é no mínimo acrítico.
Por isto, os apelos, súplicas continuam a todo vapor para este ano de 2022: psis, estudantes de psicologia, profissionais como um todo, se debrucem em formações e estudos para além de teorias psicológicas, por favor!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psicologia e o seu signo!?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/psicologia-e-o-seu-signo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:57:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/psicologia-e-o-seu-signo/</guid>
      <description>Bom, acho que vocês já entenderam que este texto não é uma correlação e sim uma forma de te fazer repensar as questões depositadas nos astros.
Como já disse anteriormente, não tenho a intenção de fazer você deixar de acreditar, apenas que as responsabilidades das suas ações e questões psicológicas sejam depositadas nos lugares certos para que possamos então buscar soluções palpáveis.
Acredito ser perigoso depositarmos as chances de uma possível compulsão alimentar no signo de touro, sem compreender antes a relação que o indivíduo tem com a comida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a comunidade acadêmica pode trabalhar a temática do racismo estrutural em suas atividades?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-comunidade-acade%CC%82mica-pode-trabalhar-a-tema%CC%81tica-do-racismo-estrutural-em-suas-atividades/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:52:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-comunidade-acade%CC%82mica-pode-trabalhar-a-tema%CC%81tica-do-racismo-estrutural-em-suas-atividades/</guid>
      <description>A escola é uma ferramenta importantíssima no que diz respeito ao combate ao racismo estrutural. É um dos, se não o maior espaço potente, de multiplicação de saberes.
Pensando nesta lógica, é fundamental que as escolas introduzam em suas grades curriculares, em suas atividades extracurriculares, temáticas abordando o racismo estrutural, religiões de matriz africana, e não somente temáticas voltadas a questões raciais, mas que acolham a diversidade como um todo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psicologia e o mercúrio retrógrado…?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/psicologia-e-o-mercu%CC%81rio-retro%CC%81grado/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:46:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/psicologia-e-o-mercu%CC%81rio-retro%CC%81grado/</guid>
      <description>Não, na verdade uma coisa não tem nada a ver com a outra, mas sejamos sinceros, outro enunciado não te traria com tanta curiosidade até aqui.
A intenção deste texto é abrir a porta para o diálogo sobre Signos, e se você está se perguntando: &amp;ldquo;o que é que a psicoterapia tem a ver com isso?&amp;rdquo;, saiba que nós também nos perguntamos, todas as vezes que você, enquanto paciente culpa a sua lua em câncer por não conseguir esquecer o ex e joga a responsabilidade por você não ter paciência com a dificuldade do outro no fato de ter nascido no dia X na hora Y que faz você ser do signo de aquário ou quem sabe até as suas incertezas com a vida que com certeza vem do signo de libra que tem na última casa do seu mapa ou seria culpa do ascendente em gêmeos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O quanto a evasão escolar e o distanciamento dos estudos na vida adulta podem estar atrelados a uma violência racial sofrida quando mais novo?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-quanto-a-evasa%CC%83o-escolar-e-o-distanciamento-dos-estudos-na-vida-adulta-podem-estar-atrelados-a-uma-viole%CC%82ncia-racial-sofrida-quando-mais-novo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:42:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-quanto-a-evasa%CC%83o-escolar-e-o-distanciamento-dos-estudos-na-vida-adulta-podem-estar-atrelados-a-uma-viole%CC%82ncia-racial-sofrida-quando-mais-novo/</guid>
      <description>Poderia ficar horas discorrendo acerca desta temática, mas vou focar em duas demandas que aparecem muito na clínica, nos atendimentos aqui do Reinserir.
Primeiro, muitos jovens pretos que chegam até o ensino superior, por exemplo, por vezes, acabam por se cobrar tanto, porque ouvem que precisam ser “duas vezes” melhor para “compensar” (???) a sua etnia, que essa auto cobrança se alastra para quadros de ansiedade, depressão, esgotamento mental, etc fazendo com que muitas vezes este jovem não consiga mais dar continuidade as suas demandas e precise se distanciar de suas atividades, gerando dor e frustração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como o racismo estrutural impacta, sobretudo, a educação infantil e o desenvolvimento das crianças?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-o-racismo-estrutural-impacta-sobretudo-a-educac%CC%A7a%CC%83o-infantil-e-o-desenvolvimento-das-crianc%CC%A7as/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:34:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-o-racismo-estrutural-impacta-sobretudo-a-educac%CC%A7a%CC%83o-infantil-e-o-desenvolvimento-das-crianc%CC%A7as/</guid>
      <description>Sabemos que o racismo estrutural, muitas vezes, se apresenta à partir de manifestações um tanto quanto sutis, veladas. As crianças – pretas- se desenvolvem escutando violências de adultos e de outras crianças, porque sim, as crianças reproduzem aquilo que ouvem, principalmente dentro de seus núcleos familiares.
E o que seriam estas violências? Falas como “nossa, que cabelo difícil de domar”, quando se está cuidando de um cabelo crespo, ou até mesmo comparações com cabelos alheios como “cabelo liso é muito bonito, olha como se arruma fácil!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>É procrastinação ou exaustão?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e%CC%81-procrastinac%CC%A7a%CC%83o-ou-exausta%CC%83o/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:26:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e%CC%81-procrastinac%CC%A7a%CC%83o-ou-exausta%CC%83o/</guid>
      <description>Por vezes passamos horas do nosso dia olhando a tela do celular, revezando entre as redes sociais a cada cinco minutos (ou até menos tempo em cada uma) e, apesar de observar muito a vida que as pessoas postam, seguimos pensando no quanto a nossa não está como gostaríamos, ou naquele livro que tanto queríamos ler, mas segue intacto no armário, ou até mesmo naquela pilha de roupas pra guardar&amp;hellip; E surge aquele workshop &amp;ldquo;como vencer a procrastinação&amp;rdquo;, pronto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é racismo estrutural?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-e%CC%81-racismo-estrutural/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2022 01:20:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-e%CC%81-racismo-estrutural/</guid>
      <description>É a soma de práticas institucionais, sociais, culturais e interpessoais que formalizam uma hierarquia étnica colocando o branco como hegemônico e desfavorecendo pretos e indígenas.
Tem como base a herança da escravidão, o subemprego, as limitações de acesso a direitos básicos, ao encarceramento em massa e violência policial.
Bem-vindes a mais uma série urgente e necessária!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olhar para dentro e botar para fora: bem-vinde a 2022</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/olhar-para-dentro-e-botar-para-fora-bem-vinde-a-2022/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 02:44:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/olhar-para-dentro-e-botar-para-fora-bem-vinde-a-2022/</guid>
      <description>Janeiro Branco? A mesma cor de brusinha que procuramos para virar o ano? Essa não é a única coincidência, a campanha foi pensada justamente nesse período em que nos voltamos a pensar nas metas para o ano que se inicia. Janeiro branco é uma campanha brasileira sobre saúde mental. E a pergunta que fica: como mantê-la no Brasil de Bolsonaro?
Passamos o ano anterior debatendo e construindo formas de tentar nos sustentar durante o caos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como praticar a escuta ativa?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-praticar-a-escuta-ativa/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 02:31:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-praticar-a-escuta-ativa/</guid>
      <description>Ao se disponibilizar para ouvir alguém, evite distrações como ficar checando o celular em paralelo, esteja presente na história do outro. Se interesse por aquilo que está sendo dito, se atentando aos detalhes da história. Permita que a pessoa raciocine no seu tempo, não fique completando a frase, pois pode gerar ansiedade para quem está falando e comprometer a sua coragem ao verbalizar o fato.
Ouça sem julgamentos prévios, espere até o fim do discurso para tirar as suas dúvidas sobre o que ouviu e não compreendeu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Direito à preguiça: sobre pausas</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/direito-a%CC%80-preguic%CC%A7a-sobre-pausas/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 02:18:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/direito-a%CC%80-preguic%CC%A7a-sobre-pausas/</guid>
      <description>O ócio é criativo? Acho que muitos de nós já nos deparamos com essa frase em algum momento da vida e ela nos leva a reflexão importante: a necessidade de pausas. E quem nunca ouviu também sobre o poder do preguiçoso em procurar caminhos mais curtos e criativos para finalizar alguma tarefa sem gastar muita energia? No vídeo que vamos deixar aqui para vocês, a Rita compartilha conosco algumas possibilidades de descobertas que materializam esse pensamento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como podemos reverter situações em nossas vidas onde nos sentimos afônicos?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-podemos-reverter-situac%CC%A7o%CC%83es-em-nossas-vidas-onde-nos-sentimos-afo%CC%82nicos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jan 2022 02:08:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-podemos-reverter-situac%CC%A7o%CC%83es-em-nossas-vidas-onde-nos-sentimos-afo%CC%82nicos/</guid>
      <description>De acordo com a própria experiência podem ter ocorrido situações em que a pessoa se sinta despreparada e desconfortável para se expressar e se expor de alguma maneira.
Alguns tem grande dificuldades para ocasiões que a vida por vezes exige como falar em público ou se sente afônico em uma conversa a dois, pois tem dificuldade em expressar suas ideias e sentimentos.
Por isso, a importância de avaliar cada caso, pois é necessário entender as experiências que fazem ter essa &amp;ldquo;trava&amp;rdquo; para se expressar ao mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quantas horas extras não remuneradas você tem feito?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quantas-horas-extras-na%CC%83o-remuneradas-voce%CC%82-tem-feito/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 01:58:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quantas-horas-extras-na%CC%83o-remuneradas-voce%CC%82-tem-feito/</guid>
      <description>É fato que não estamos levando uma vida tão calma e confortável assim para nos darmos ao luxo de ficar desempregado em meio a uma pandemia, uma crise política e o capitalismo batendo cada vez mais forte em nossas costas. No entanto, é fato também que desde o assalariado CLT ao novo sistema de funcionário PJ, aos autônomos e empreendedores, temos desaprendido a impor os nossos limites.
Temos tanto medo de perder a garantia salarial que o sistema nos promete, que passamos a trabalhar com hora pra começar e sem hora pra acabar, vamos do &amp;ldquo;é só uma mensagem/ e-mail&amp;rdquo; até o &amp;ldquo;não custa nada ajudar x chefe&amp;rdquo;, mas no fim, nunca é só uma mensagem, é o seu celular tocando na madrugada, almoço ou no seu intervalo de descanso, afetando suas relações, interferindo no seu sono, na sua vida além do trabalho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como o autoconhecimento pode contribuir nas trocas e em tempos difíceis?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-o-autoconhecimento-pode-contribuir-nas-trocas-e-em-tempos-difi%CC%81ceis/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 01:43:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-o-autoconhecimento-pode-contribuir-nas-trocas-e-em-tempos-difi%CC%81ceis/</guid>
      <description>Para a escuta ativa, ao ouvir e tentar compreender a fala do outro, com o tempo de prática, é possível começar a observar melhor o que sente ao ser afetado pela verbalização do outro.
Quanto mais se entende em como é afetado e atravessado pelo discurso do outro, mais repertório é adquirido para compreender as emoções que surgem e o motivo delas estarem ali.
Sobre o isolamento social, o autoconhecimento oferece espaço para que a pessoa de avanços dentro do seu limite, respeitando o processo de retorno as atividades sem cobrança ou comparações.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dia Mundial de Combate à AIDS e ao HIV: de quem é a culpa?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/dia-mundial-de-combate-a%CC%80-aids-e-ao-hiv-de-quem-e%CC%81-a-culpa/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 01:35:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/dia-mundial-de-combate-a%CC%80-aids-e-ao-hiv-de-quem-e%CC%81-a-culpa/</guid>
      <description>Já falamos bastante desse tema por aqui, mas é algo que não se esgota, pelo contrário, é um tema que precisamos cada vez mais nos apropriar, dada a sua complexidade. Hoje vamos falar de algo que também gera adoecimento: a culpa. Sobre como a educação tem marcas fortes no nosso desenvolvimento sexual. E como, desde pequenos, acessamos narrativas sobre sexo – principalmente quando não para fins reprodutivos – como imoral, sujo, pecado, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você também é um paciente cansade?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-tambe%CC%81m-e%CC%81-um-paciente-cansade/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 01:07:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-tambe%CC%81m-e%CC%81-um-paciente-cansade/</guid>
      <description>Tenho recebido diversas demandas de pacientes diferentes expressando o seu cansaço nos mais diversos cenários do dia-a-dia. Uns estão cansados do trabalho eterno - afinal, como todos sabem, sua rotina trabalhista começa às 8h e acaba quando&amp;hellip; bom, não acaba, afinal sempre tem mais um e-mail, uma mensagem no WhatsApp e para os que não voltaram ao serviço presencial, um lembrete físico, como o computador de serviço na mesa de cabeceira da cama.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E os impactos pandêmicos? O que fazer?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-os-impactos-pande%CC%82micos-o-que-fazer/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 01:00:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-os-impactos-pande%CC%82micos-o-que-fazer/</guid>
      <description>O isolamento retirou por um período a sensação de pertencimento. Foi prejudicial para a vida social e a manutenção dela em si, até mesmo com os relacionamentos pequenos que acontecem no cotidiano, como com o vizinho, porteiro, prestador de serviço&amp;hellip;
O afastamento social estimulou também o distanciamento com a comunicação (mesmo que virtual), tendo como consequência a baixa autoestima e não se sentir interessante para fazer trocas já que a rotina não estava com nenhum acontecimento diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a escuta ativa pode ajudar pessoas idosas?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-escuta-ativa-pode-ajudar-pessoas-idosas/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:53:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-escuta-ativa-pode-ajudar-pessoas-idosas/</guid>
      <description>Não é tão difícil se deparar com discursos que generalize as falas dos idosos sobre suas histórias quando jovem, suas dores físicas e emocionais e até suas dúvidas em relação as novas tendências, isso promove uma sensação de falta de entendimento e retira a sua individualidade como sujeito único.
A escuta ativa com o idoso pode oferecer o pertencimento ao meio, fazendo com que suas experiências e sabedoria adquirida ao longo de sua história seja valorizada, fortalecendo a sua autoestima, confiança e até o motivando para novas práticas e aprendizados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que é importante para qualquer ser humano ser (e se sentir) ouvide?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/por-que-e%CC%81-importante-para-qualquer-ser-humano-ser-e-se-sentir-ouvide/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 03:29:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/por-que-e%CC%81-importante-para-qualquer-ser-humano-ser-e-se-sentir-ouvide/</guid>
      <description>Somos seres sociais, precisamos ter a sensação de pertencimento no lugar que estamos inseridos. Nossa maior via de comunicação entre os seres humanos é a fala, logo, ser ouvido é ter a sensação de ser enxergado naquele lugar e possivelmente ser validado por tal pensamento através da fala.
Hoje, muitas manifestações se dão pela insatisfação de grupos não se sentirem ouvidos o quanto gostariam, de exigirem mais atenção às suas falas e isso, pode ser entendido como uma não escuta, ou até mesmo o quanto acreditam ser necessário, trazendo a sensação de exclusão ao meio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como a escuta ativa ajuda a criar empatia entre as pessoas?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-escuta-ativa-ajuda-a-criar-empatia-entre-as-pessoas/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 03:18:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-a-escuta-ativa-ajuda-a-criar-empatia-entre-as-pessoas/</guid>
      <description>Ao se atentar as palavras escolhidas de quem está falando, a forma como a pessoa verbaliza o assunto, o tom de voz que é dito, o que se está pensando e em como a pessoa se comporta fisicamente em meio a todas lembranças resgatadas ao falar sobre determinado assunto, quem está ouvindo e observa todo o conjunto e não só a história em si, passa a ser mais cuidadoso em como dará continuidade ao diálogo, entendendo melhor quais os sentimentos que vem junto com o que é falado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem cuida do homem cis hétero (e branco)? </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quem-cuida-do-homem-cis-he%CC%81tero-e-branco/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 03:06:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quem-cuida-do-homem-cis-he%CC%81tero-e-branco/</guid>
      <description>O Estado, a sociedade e as políticas sociais. Todo mundo. Menos eles mesmos.
Parece até aqueles inícios de textos que a gente começa com uma piadinha, mas não é. Quando falamos de homem cis hétero e, principalmente, branco. Estamos falando de sujeitos cujo Estado e a esfera pública cuida, protege e privilegia muito bem.
Historicamente. Só que quando o assunto é autocuidado, falamos de um espaço vazio, de déficit, de falta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é escuta ativa?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabe-o-que-e%CC%81-escuta-ativa/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 03:03:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabe-o-que-e%CC%81-escuta-ativa/</guid>
      <description>Em tempos de tanta influência externa, com notificações em redes sociais e ter que dividir atenção com diversas outras atividades, a escuta ativa é uma forma de escutar o outro para além de ouvir, se atentando a comunicação verbal e não-verbal para compreender melhor aquilo que o outro está dizendo, explicando ou desabafando.
Nesta nova série, iremos falar sobre escuta ativa e a importância da mesma em diversas as fases e cenários da vida!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E vamos aos questionamentos?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-vamos-aos-questionamentos/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 02:53:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-vamos-aos-questionamentos/</guid>
      <description>Esse é o último texto da nossa série, nossa ideia ao pensá-la era, primeiro, levar informações. E depois (não menos importante) denunciar as faltas. As ausências de políticas e consequentemente a invisibilização de certos corpos. No meio do caminho, recebemos algumas críticas que sabemos que vem sendo construídas por um movimento que se intitula “radical”, mas não vai à raiz do problema. Longe disso, reforça discursos conversadores, muito presentes em nosso cotidiano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dj bom não arranha disco?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/dj-bom-na%CC%83o-arranha-disco/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 02:36:22 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/dj-bom-na%CC%83o-arranha-disco/</guid>
      <description>Dj bom não arranha disco? Será mesmo?
Essa é mais uma das frases que escutamos bastante por aqui. E o que ela tem a ver com saúde sexual? Lembra que falamos lá no primeiro texto sobre cortar as unhas? Então, esse é um método de prevenção, já que as unhas possuem sujeiras, fungos e bactérias. Além disso, unhas grandes podem ferir o canal vaginal e sabemos que o contato de mucosas transmitem ISTs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Sexo entre duas pessoas que têm vagina é método contraceptivo? Como assim?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sexo-entre-duas-pessoas-que-te%CC%82m-vagina-e%CC%81-me%CC%81todo-contraceptivo-como-assim/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 15:50:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sexo-entre-duas-pessoas-que-te%CC%82m-vagina-e%CC%81-me%CC%81todo-contraceptivo-como-assim/</guid>
      <description>“Ser lésbica é a maior resistência contra o controle reprodutivo” o que tem de errado com essa fala? A gente te responde: tudo.
É muito comum dentro das relações entre mulheres cis que se entendem e se afirmam enquanto lésbicas algumas “brincadeiras” sobre não ser necessária a preocupação com métodos contraceptivos. Essa fala é extremamente problemática, primeiro porque exclui a existência de lésbicas trans das nossas práticas políticas e das nossas relações afetivo-sexuais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chana com chana: sobre saúde sexual</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/chana-com-chana-sobre-sau%CC%81de-sexual/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 15:37:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/chana-com-chana-sobre-sau%CC%81de-sexual/</guid>
      <description>Essa série nasceu de uma conversa entre amigas, quando uma delas me perguntou o motivo de não deixar a unha crescer e/ou usar esmalte com frequência e na surpresa ao saber se isso estava muito longe de ser por alguma questão estética ou de um rompimento com a dita “feminilidade”, mas dizia de um cuidado com a saúde sexual.
Contei para ela também que, em uma das conversas com a psicóloga do Centro de Testagem e Aconselhamento (CTA), enquanto realizava testes de ISTs, ela me relatou que não existia a opção “lésbica” para preencher do campo de sexualidade, pois acreditavam que não apresentavam “riscos ou taxa alta de transmissão”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é capacitismo?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabe-o-que-e%CC%81-capacitismo/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 19:49:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabe-o-que-e%CC%81-capacitismo/</guid>
      <description>O capacitismo é esteriotipar a pessoa com deficiência, ou seja, prender a mesma em determinadas características como: incapaz, deficiente, criança, sem sexualidade e sozinha.
Esses estigmas justamente se fazem presentes, pois desconsideramos todas as possibilidades de ser que fujam da norma instituída socialmente, que inclusive nenhum de nós alcança.
Se pensarmos no quesito de pluralidade de eus que fazem parte da nossa constituição interna e externa somos iguais, justamente por termos pluralidade da forma de agir, ser e fazer, e isso não exime ninguém, porém temos necessidades equiguais por cada um ter suas próprias constituições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visibilidade Bissexual</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/visibilidade-bissexual/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 19:44:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/visibilidade-bissexual/</guid>
      <description>“De fato, não presuma que só existem dois gêneros. Não confunda nossa fluidez com confusão, irresponsabilidade, ou incapacidade de ter compromisso. Não iguale promiscuidade, infidelidade, ou comportamento sexual inseguro com bissexualidade. Esses são traços humanos que cruzam todas as orientações sexuais. Nada deveria ser presumido sobre a sexualidade de qualquer ume”
O trecho acima, retirado do Manifesto Bissexual publicado em 1990, por uma revista americana cujo nome - sugestivo - pode ser traduzido para “Qualquer coisa que se mova”, nos traz o que há de mais forte numa existência humana para além das mononormas: a teimosia (ou resistência) de ser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Possibilidades na construção de acessibilidade nos espaços que potencializam a inclusão</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/possibilidades-na-construc%CC%A7a%CC%83o-de-acessibilidade-nos-espac%CC%A7os-que-potencializam-a-inclusa%CC%83o/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 00:35:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/possibilidades-na-construc%CC%A7a%CC%83o-de-acessibilidade-nos-espac%CC%A7os-que-potencializam-a-inclusa%CC%83o/</guid>
      <description>Inicialmente temos que ter a consciência que qualquer construção de acessibilidade para a população com deficiência se faz em conjunto com ela, logo pensar estratégias de inserção se faz em projetos, diálogos e contratação de profissionais com deficiência em que os mesmos são protagonistas dessas ações e movimentos de construção.
O espaço físico normativo não atende todos os grupos justamente por não obter diversidade de ferramentas que atendam variados grupos, logo construir acesso de sinalização, barras, leitores diversos, adaptadores, entre outros é investir em um espaço que não apaga as identidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe a diferença de integração e inclusão?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabe-a-diferenc%CC%A7a-de-integrac%CC%A7a%CC%83o-e-inclusa%CC%83o/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 02:26:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabe-a-diferenc%CC%A7a-de-integrac%CC%A7a%CC%83o-e-inclusa%CC%83o/</guid>
      <description>A integração se baseia em igualdade, normalização de corpos, identidades no acesso a espaços, ou seja, não se baseia nas necessidades individuais caracterizada pela pluralidade dos diversos grupos que formam nossa sociedade.
Já a inclusão é baseada na equidade, onde olhamos de maneira plural o indivíduo e seus atravessamentos, logo suas necessidades específicas são respeitadas e visibilizadas.
E aí, o que você anda praticando?!
#paratodosverem essa publicação possui texto alternativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Machismo, desigualdade social, LGBTfobia e racismo: o que tem a ver com o suicídio? </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/machismo-desigualdade-social-lgbtfobia-e-racismo-o-que-tem-a-ver-com-o-suici%CC%81dio/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 02:04:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/machismo-desigualdade-social-lgbtfobia-e-racismo-o-que-tem-a-ver-com-o-suici%CC%81dio/</guid>
      <description>Dados mostram que os casos de suicídios são maiores entre os homens, já as tentativas são três vezes maiores entre as mulheres. Homens e mulheres são ensinados a produzirem diversos papéis ao longo da sua história. Papéis masculinos muito relacionados à força, independência e comportamentos de risco. O reforço a esse papel de gênero muitas vezes impede os homens de procurar ajuda profissional.
Já as mulheres se suicidam menos porque têm redes sociais de proteção mais fortes e se engajam muito mais em atividades coletivas, nas comunidades que lhe atribuem sentidos e potenciais de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é acessibilidade e a importância de construí-la em todos os espaços</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-e%CC%81-acessibilidade-e-a-importa%CC%82ncia-de-construi%CC%81-la-em-todos-os-espac%CC%A7os/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:56:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-e%CC%81-acessibilidade-e-a-importa%CC%82ncia-de-construi%CC%81-la-em-todos-os-espac%CC%A7os/</guid>
      <description>Quando pensamos em espaços que frequentamos lembramos o porquê nos identificamos com ele, por meio de pessoas, localização, ser confortável, atendimento e vários outros fatores que transformam o local um lugar acessível para mim.
Mesmo em espaços não pensados na gente e sim em uma minoria buscamos olhar, nos atentar e resgatar pequenas ações propostas pelo mesmo que se tornam grandes em reestruturar formas de estar ali que incluam pessoas que não foram foco da construção de tal espaço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E fora dos stories de Setembro, o que é prevenção ao suicídio? </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-fora-dos-stories-de-setembro-o-que-e%CC%81-prevenc%CC%A7a%CC%83o-ao-suici%CC%81dio/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Sep 2021 22:49:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-fora-dos-stories-de-setembro-o-que-e%CC%81-prevenc%CC%A7a%CC%83o-ao-suici%CC%81dio/</guid>
      <description>O sofrimento psíquico não deve ser associado apenas como uma questão biológica e nem ser abordado por fazeres da medicina hegemônica, mas, principalmente, ser relacionado a um resultante das estruturas da sociedade. É impossível falar de adoecimento psíquico sem considerar as questões de classe, raça, gênero e orientação sexual. Em uma sociedade fanática por medicamentos e soluções a curto prazo, apostamos em uma psicologia crítica. Falar sobre prevenção ao suicídio é, antes de tudo, defender o sistema de saúde pública e de atenção psicossocial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ousar ser mulher e amar outra mulher</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ousar-ser-mulher-e-amar-outra-mulher/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 19:26:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ousar-ser-mulher-e-amar-outra-mulher/</guid>
      <description>Agosto é mês de relembrar a luta das mulheres lésbicas no Brasil. Ser mulher que ama outra mulher e se negar construir uma sexualidade pautada no prazer sexual do homem em uma sociedade patriarcal te coloca em um lugar de invisibilidade.
Nos postos de trabalho precarizados e na ausência de políticas públicas. Ainda sabemos pouco sobre a saúde sexual das mulheres lésbicas e sobre prevenção. Ser mulher e amar outra mulher é fazer frente à constituição de uma família nuclear burguesa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quem são os profissionais da arteterapia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quem-sa%CC%83o-os-profissionais-da-arteterapia/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 02:54:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/quem-sa%CC%83o-os-profissionais-da-arteterapia/</guid>
      <description>Para que seja feita uma boa intervenção, é necessário buscar um profissional que seja habilitado por cursos de especialização e/ou mestrado em arteterapia. Na educação por meio de professores e pedagogos. No terceiro setor por assistentes sociais e educadores. Na própria classe artística com artistas plásticos, dançarinos, pintores, músicos&amp;hellip;
Na área da saúde, a influência veio pela psiquiatra Nise da Silveira, que humanizou o tratamento psiquiátrico sendo contrária a métodos violentos da época e apostando na arte como aliada para o tratamento psiquiátrico no país.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E os benefícios da arteterapia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-os-benefi%CC%81cios-da-arteterapia/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 02:49:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-os-benefi%CC%81cios-da-arteterapia/</guid>
      <description>Por inúmeros motivos, algumas pessoas possuem dificuldade de se expressar somente pela via da fala. Pode ser por não conseguir verbalizar os sentimentos, não se sentir encorajado para se ouvir ao relatar uma história ou por um quadro psicótico, por exemplo. A arte vem para facilitar tal comunicação e dar a oportunidade de “se dizer o que gostaria”, mas de outras formas.
Além disso, promove uma melhor compreensão de si de uma forma poética e menos lógica, pois a arte permite que a gente racionalize menos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> Expressões artísticas na arteterapia: quais são as possibilidades?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/expresso%CC%83es-arti%CC%81sticas-na-arteterapia-quais-sa%CC%83o-as-possibilidades/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 02:45:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/expresso%CC%83es-arti%CC%81sticas-na-arteterapia-quais-sa%CC%83o-as-possibilidades/</guid>
      <description>A arte tem a potência de expressar por meio de imagens ou símbolos os sentimentos mais intensos e profundos. E para que essa análise seja feita, é importante considerar o contexto individual através das próprias vivências e histórias de vida.
As artes visuais acontecem pela pintura, barro ou colagem. Nas artes cênicas, as expressões podem vir por atuações, contos e jogos. A dança vem como um momento de conscientização do próprio movimento, convidando para uma escuta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arteterapia: da angustia à criatividade</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/arteterapia-da-angustia-a%CC%80-criatividade/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 02:37:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/arteterapia-da-angustia-a%CC%80-criatividade/</guid>
      <description>Alguma vez você já viu pessoas desenhando, dançando ou até mesmo criando esculturas e justificando que faz parte do seu processo terapêutico? Pois bem, isso é uma técnica chamada de arteterapia. A arteterapia é uma via terapêutica que funciona como uma ponte, com a intenção de conectar os universos interno e externo, por meio das simbologias absorvidas pelo sujeito. É uma forma de usar a arte como comunicação entre o profissional e paciente, buscando uma produção artística e inconsciente a favor da saúde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nove de Agosto e a luta pela demarcação de terras</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/nove-de-agosto-e-a-luta-pela-demarcac%CC%A7a%CC%83o-de-terras/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 02:38:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/nove-de-agosto-e-a-luta-pela-demarcac%CC%A7a%CC%83o-de-terras/</guid>
      <description>Nove de Agosto é o Dia Nacional dos Povos Indígenas, mas há pouco o que se comemorar. Esse ano, a data serve para reforçar a luta contra a PL 490, de 2007. O projeto altera o “Estatuto do Índio” e dificulta ainda mais a demarcação de terras indígenas. Em resumo, a PL 490/2007 determina que são terras indígenas aquelas que estavam ocupadas pelos povos originários em 5 de outubro de 1988 e é necessário a comprovação da terra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proibicionismo: não funcionou nem quando Deus tentou</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/proibicionismo-na%CC%83o-funcionou-nem-quando-deus-tentou/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 02:33:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/proibicionismo-na%CC%83o-funcionou-nem-quando-deus-tentou/</guid>
      <description>É isso mesmo! Lembra da história da maçã proibida do jardim do Éden? Bem, o final já sabemos, né? Proibir não funciona. Esse é o último texto da nossa série introdutória sobre uso de drogas e práticas de cuidados. De lá pra cá aprendemos que a relação da humanidade com as substâncias psicoativas é tão antiga quanto a própria civilização, no entanto, a ideia de proibir essas substâncias só aconteceu há menos de 100 anos atrás.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atletas de alto rendimento: o que a Psicologia tem a ver com isso?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/atletas-de-alto-rendimento-o-que-a-psicologia-tem-a-ver-com-isso/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 02:19:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/atletas-de-alto-rendimento-o-que-a-psicologia-tem-a-ver-com-isso/</guid>
      <description>Primeiro, a gente precisa começar esse texto parabenizando os atletas brasileiros que, sem estrutura e incentivos, conseguem se colocar e destacar nas provas. As olimpíadas de 2021 e o caso da Simone Biles nos colocaram a pensar sobre saúde mental das pessoas que praticam esportes profissionalmente. A ginasta, após cometer um erro em uma das provas, renunciou à sua participação na competição. E onde entra a psicologia nisso? Assim como em muitas outras áreas, a psicologia serve para contribuir no processo de tornar os sujeitos mais produtivos e no esporte isso não é diferente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uso de drogas e redução de danos em tempos de pandemia </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/uso-de-drogas-e-reduc%CC%A7a%CC%83o-de-danos-em-tempos-de-pandemia/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jul 2021 23:13:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/uso-de-drogas-e-reduc%CC%A7a%CC%83o-de-danos-em-tempos-de-pandemia/</guid>
      <description>Esse é um convite para gente pensar junto o seu uso de drogas nesse momento de pandemia e compartilhar algumas dicas de redução de danos. Ouvimos muito relatos e lemos artigos sobre o aumento do uso de substâncias. Do Álcool aos remédios.E por aí, quanto tempo você dedica para pensar o seu consumo? Consegue identificar a frequências? E os cuidados, como tem feito? Sabemos que mudanças de hábitos podem alterar o padrão de consumo das substâncias, por isso é importante pensar no contexto da pandemia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>25 de Julho: vida, história e resistência! </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/25-de-julho-vida-histo%CC%81ria-e-resiste%CC%82ncia/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 19:44:21 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/25-de-julho-vida-histo%CC%81ria-e-resiste%CC%82ncia/</guid>
      <description>É nosso dever lutar por nossa liberdade
É nosso dever ganhar
Devemos amar uns aos outros e apoiar uns aos outros
Não temos nada a perder senão nossas correntes
(Para o meu povo - Assata Shakur)
25 de Julho Dia Nacional da Mulher Negra Latino-Americana e Caribenha. Um marco na história da luta contra o racismo e dia também da grande Tereza de Benguela, líder quilombola pelo fim da escravidão.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuide de você e de quem usa drogas com você </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/cuide-de-voce%CC%82-e-de-quem-usa-drogas-com-voce%CC%82/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 19:38:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/cuide-de-voce%CC%82-e-de-quem-usa-drogas-com-voce%CC%82/</guid>
      <description>Gostamos de dizer por aqui que redução de danos (RD) é mais sobre as pessoas do que sobre as substâncias. Tendo em vista o que falamos no primeiro texto que todo mundo fez, faz ou vai fazer uso de drogas em algum momento da vida, a prática de RD é extremamente importante, porque ela diz de uma série de práticas que visam pensar o cuidado das pessoas e minimizar os danos do uso das substâncias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Eu uso. Você também. Sabe o que é?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/eu-uso-voce%CC%82-tambe%CC%81m-sabe-o-que-e%CC%81/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:49:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/eu-uso-voce%CC%82-tambe%CC%81m-sabe-o-que-e%CC%81/</guid>
      <description>Essa série nova aqui no Reinserir vai falar de uma coisa que é comum no nosso cotidiano. Nas festas, nos bares, nos encontros, nas religiões, na medicina, nas vielas e em outros espaços. É algo que está marcado na nossa história, seja para qual for à finalidade, buscada para alterar o estado da consciência e a nossa forma ser e estar no mundo. Já sabe o que é? Se você pensou em drogas, acertou!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ele não é louco, é representante da burguesia. Ele não é louco, é homem em uma sociedade machista.</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ele-na%CC%83o-e%CC%81-louco-e%CC%81-representante-da-burguesia-ele-na%CC%83o-e%CC%81-louco-e%CC%81-homem-em-uma-sociedade-machista/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 14:59:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ele-na%CC%83o-e%CC%81-louco-e%CC%81-representante-da-burguesia-ele-na%CC%83o-e%CC%81-louco-e%CC%81-homem-em-uma-sociedade-machista/</guid>
      <description>Apesar de não ser recente o debate sobre a patologização de fenômenos sociais, repetir essas frases se tornou quase um mantra. Lembra quando a gente papeou por aqui sobre diagnósticos e falamos sobre como ele é, por vezes, usado para camuflar problemas sociais? Se for uma doença, logo, é problema individual. Da pessoa. Ela resolve e nada precisa ser feito a nível coletivo sobre isso. Fim de papo. Isso nos afasta de pensar nas questões de produção e reprodução da vida que nos adoece.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que representa &#34;estar só&#34; para as mulheres?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-representa-estar-so%CC%81-para-as-mulheres/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:42:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-representa-estar-so%CC%81-para-as-mulheres/</guid>
      <description>A mulher sozinha para a sociedade ainda é para alguns sinônimo de falta, pois não constituiu uma família ou não sustentou um relacionamento estável. Quando a mulher se vê dentro desta cobrança social, ela pode se deparar com a sensação de falta e buscar preencher estes requisitos que a sociedade exige de qualquer forma, promovendo prejuízos a saúde mental, além de tomar decisões que foge totalmente do que quer para si.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neste período pandêmico, é possível atingir a solitude?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/neste-peri%CC%81odo-pande%CC%82mico-e%CC%81-possi%CC%81vel-atingir-a-solitude/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 19:06:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/neste-peri%CC%81odo-pande%CC%82mico-e%CC%81-possi%CC%81vel-atingir-a-solitude/</guid>
      <description>Sim.
Mas é muito importante entender em qual momento de sua vida a mulher se encontra. A sociedade sempre colocou a mulher como a pessoa que deve dar conta de tudo, estar dentro de um padrão de beleza, ser a figura cuidadora e se entender como autossuficiente em relação as suas demandas.
Ou seja, é importante a mulher achar recursos para buscar a solitude e viver bem com a sua própria companhia mesmo com a ausência de outras figuras, mas sem que seja um processo impositivo e para isso, a ajuda profissional pode ser uma alternativa importante para que seja um processo que enriqueça essa mulher e não a coloque em mais uma obrigação social.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saúde e cuidado para todes!</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sau%CC%81de-e-cuidado-para-todes/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 23:03:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sau%CC%81de-e-cuidado-para-todes/</guid>
      <description>Estamos em junho, um mês marcado pelo #OrgulhoLGBTQIA+, um retorno ao Stonewall, momento histórico na luta e resistência à comunidade. Além de se orgulhar, é necessário reforçar que lutamos por melhores condições de trabalho, por moradia digna e acesso à saúde. Como parte disso, um de nossos pacientes nos apontou essa semana, a importância de contribuir para informar a todes sobre A PrEP e PEP. Sabe o que é? Já fez uso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As notícias e o cenário atual contribuem com este sentimento de solidão?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/as-noti%CC%81cias-e-o-cena%CC%81rio-atual-contribuem-com-este-sentimento-de-solida%CC%83o/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 00:51:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/as-noti%CC%81cias-e-o-cena%CC%81rio-atual-contribuem-com-este-sentimento-de-solida%CC%83o/</guid>
      <description>O cenário pandêmico que estamos vivendo promove muito medo, sensação de falta de controle, insegurança, impossibilidade de trocar de uma forma mais assertiva com a nossa rede, e tudo isto reflete diretamente em como nos sentimos, sim. Além disto, acompanhar os noticiários e perceber a negligencia de governantes e o alastramento das crises também nos convoca a uma sensação de desamparo enquanto sujeito e sociedade.
Mulheres que moram sozinhas em uma rotina anterior tinham a opção de receber ou não visitas e/ou companhia, estar em ambientes sociais e até mesmo frequentar espaços coletivos independente de cia ou não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como minimizar aquela sensação de vazio ao ficar sozinha neste período de pandemia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-minimizar-aquela-sensac%CC%A7a%CC%83o-de-vazio-ao-ficar-sozinha-neste-peri%CC%81odo-de-pandemia/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 02:03:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-minimizar-aquela-sensac%CC%A7a%CC%83o-de-vazio-ao-ficar-sozinha-neste-peri%CC%81odo-de-pandemia/</guid>
      <description>A rede de apoio é sempre uma boa saída, que pode ser amigos, familiares, colegas de trabalho e pessoas em que se sinta confortável para compartilhar o dia a dia.
Ter um hobby também pode ser interessante, é uma forma de aproveitar o tempo livre com atividades que estimulem e deem prazer, impulsionem o cérebro e que ajude a desestressar em meio ao caos. Inclusive, qual é o seu hobby? Conta aqui em baixo pra gente!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mulheres que moram sozinhas – o contínuo isolamento pode trazer malefícios para o psicológico desta mulher?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/mulheres-que-moram-sozinhas--o-conti%CC%81nuo-isolamento-pode-trazer-malefi%CC%81cios-para-o-psicolo%CC%81gico-desta-mulher/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 01:12:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/mulheres-que-moram-sozinhas--o-conti%CC%81nuo-isolamento-pode-trazer-malefi%CC%81cios-para-o-psicolo%CC%81gico-desta-mulher/</guid>
      <description>Quantas mulheres vocês conhecem que moram sozinhas? A cada ano este número aumenta, e se formos pensar no processo de independência feminina, este dado é extremamente importante; o que é ruim é o isolamento social que vivemos há mais de um ano devido a uma pandemia mal administrada, limitando as relações e potencializando o “sentir-se só”.
O isolamento traz prejuízos para a nossa socialização de um modo geral, mesmo sem perceber nos relacionamos, seja com o vizinho ou com o porteiro e isto nos dá uma sensação de pertencimento social, de ser e fazer parte daquele lugar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A vítima crescida - nota sobre a escuta do trauma</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-vi%CC%81tima-crescida-nota-sobre-a-escuta-do-trauma/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:33:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-vi%CC%81tima-crescida-nota-sobre-a-escuta-do-trauma/</guid>
      <description>A clínica tem a potente função de auxiliar, facilitar a construção ou reconstrução de um discurso, da narrativa de uma existência. Essa experiência se torna ainda mais intensa quando se trata da recuperação de um processo que fora lacerado por determinada violência. Como repetidamente costuma ser. Vivemos na sociedade do trauma (?)
Quando Ferenczi chama de “confusão de línguas&amp;quot; a imposição do traumático por um adulto contra uma criança, penso em:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>E agora? Pistas sobre o que fazer diante do abuso</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-agora-pistas-sobre-o-que-fazer-diante-do-abuso/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:14:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/e-agora-pistas-sobre-o-que-fazer-diante-do-abuso/</guid>
      <description>A primeira hipótese aqui é: “Tenho uma suspeita”
Ouça a criança. Com tempo, paciência, carinho e acolhimento. Dê ferramentas de comunicação a ela; desenhos, brinquedos, brincadeiras. Quanto menor a idade, menos verbal esse contato será. Procure um profissional, terapeutas infantis podem ser indispensáveis para acessar algumas coisas. Um pediatra sensível pode ajudar também. Não a invada, proporcione um espaço seguro de fala. Pode ser difícil mas é possível. Lembre-se: não é necessário reviver o trauma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LGBTQI, acesso e o ambiente de trabalho</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/lgbtqi-acesso-e-o-ambiente-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 00:06:18 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/lgbtqi-acesso-e-o-ambiente-de-trabalho/</guid>
      <description>Junho é conhecido como mês do orgulho LGBTQI+, um retorno à chamada Revolta de Stonewall , em 1969, momento histórico liderado por uma mulher trans e negra, Sylvia Rivera. Um mês marcado por uma agenda de lutas contra a criminalização, tanto institucional quanto cultural, que acontecia e ainda acontece. Muitos movimentos sociais e coletivos reforçam a importância da luta –não só em junho- por acesso a direitos que ainda são negados à comunidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>As crianças dão sinais das violências sofridas?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/as-crianc%CC%A7as-da%CC%83o-sinais-das-viole%CC%82ncias-sofridas/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 23:39:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/as-crianc%CC%A7as-da%CC%83o-sinais-das-viole%CC%82ncias-sofridas/</guid>
      <description>No geral, sim.
A concepção comum de que crianças não entendem o que acontece, ou são fantasiosas, persuasivas, inventivas etc pode, inclusive, ser parte responsável da negligência presente em muitos casos.
Distúrbios do sono, xixi na cama, choros intensos e inexplicáveis, agressividade, isolamento, dificuldade em engolir a saliva, atos sexualizados e outros comportamentos “estranhos” podem ser sinais de alerta. É necessário pensar que essa criança pode ter sido exposta a uma experiência traumática, sexual ou não.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você conhece a Lei Joanna Maranhão?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-conhece-a-lei-joanna-maranha%CC%83o/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 20:28:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-conhece-a-lei-joanna-maranha%CC%83o/</guid>
      <description>A lei nº 12.650/2012 mudou o prazo de prescrição do crime de violência sexual contra crianças e recebeu seu nome em referência a nadadora e ativista brasileira. Joanna trouxe a público os crimes cometidos por seu antigo treinador, contra ela, durante a infância. Na época, o crime era considerado já prescrito pela justiça e então Joanna iniciou uma batalha que culminou na mudança do código penal brasileiro.
Entendendo que as crianças são vulneráveis a tais violências que ainda vêm acompanhadas de chantagens, ameaças e outras estratégias de silenciamento, hoje, é possível que a vítima faça a denúncia em até 20 anos, após concluir sua maioridade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luto como assunto proibido?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/luto-como-assunto-proibido/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 01:14:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/luto-como-assunto-proibido/</guid>
      <description>A sensação de perda trazida pelo luto traz também outras tantas emoções improdutivas, dor, saudade, tristeza, vazio… Nessa sociedade, tudo que não é produtivo se torna evitável, proibido, indesejado.
No atual cenário, a intensa preocupação com a sobrevivência, com garantir a vida, o trabalho, não nos permite sentir. Que dirá sentir aquilo que ameaça nos interromper, nos lentificar.
Mas precisamos sentir. Sofrer. Gritar. Enfurecer. Perder a paciência.
Quem sabe assim consigamos produzir uma resposta efetiva ao caos que está sendo imposto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qual a importância da rede de apoio no processo de luto?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/qual-a-importa%CC%82ncia-da-rede-de-apoio-no-processo-de-luto/</link>
      <pubDate>Fri, 07 May 2021 20:12:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/qual-a-importa%CC%82ncia-da-rede-de-apoio-no-processo-de-luto/</guid>
      <description>Temos um texto por aqui falando sobre rede de apoio e, a partir dele, podemos nos perguntar: se a rede de apoio serve, também, para sustentar as emoções quando parecem insustentáveis, como dispensá-la de sua importância nesse momento em que a falta, imposta geralmente de maneira violenta, parece imperar?
O acolhimento, afeto e cuidado presentes nas relações humanas é indispensável para que sobrevivamos as dores, as perdas.
Dividir a sua dor é legítimo, não é preciso passar por tudo sozinhe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O luto dura mais tempo por causa da pandemia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-luto-dura-mais-tempo-por-causa-da-pandemia/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 02:11:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-luto-dura-mais-tempo-por-causa-da-pandemia/</guid>
      <description>Como dissemos antes, o luto, como um conjunto de emoções e comportamentos humanos, é também construído culturalmente. Na nossa sociedade, esse processo é lido como &amp;ldquo;saudável&amp;rdquo; quando dura cerca de um ano. Apesar de existirem diferenças singulares no tempo e processo de cada um.
Nesse um ano, a pessoa enlutada entra em contato, pela primeira vez, com datas e comemorações culturais que podem despertar a falta de quem partiu, dia das mães, natal, dia dos namorados, aniversários etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que contribui para a intensificação do luto na pandemia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-contribui-para-a-intensificac%CC%A7a%CC%83o-do-luto-na-pandemia/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:17:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-contribui-para-a-intensificac%CC%A7a%CC%83o-do-luto-na-pandemia/</guid>
      <description>No momento em que vivemos, três fatores pesam no processo de luto:
A impossibilidade de realização dos rituais fúnebres que fomos ensinados e que, ao longo da vida, nos facilitaram a elaboração de perdas. A sobrecarga no sistema de saúde, no sistema funerário e o alto risco de infecção nos tiraram momentos importantes desde o recebimento da notícia da perda, ainda no hospital, até os velórios, sepultamentos e toda a atmosfera de união que existia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O que é o luto?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-e%CC%81-o-luto/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 03:17:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-que-e%CC%81-o-luto/</guid>
      <description>Um conjunto de reações, emoções, comportamentos ou processos, humanos, causados por rompimentos significativos, seja pelo término de uma relação, pelo fracasso de uma ideia de grande significado ou pela morte de alguém querido.
Pauta de muitos sofrimentos mas, ainda assim negligenciado, o luto tem feito parte da existência humana em diferentes momentos históricos, de diferentes maneiras, de acordo com a conjuntura de cada período e os aspectos culturais envolvidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Devo me libertar daquele que me sufoca, porque realmente não posso respirar”</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/devo-me-libertar-daquele-que-me-sufoca-porque-realmente-na%CC%83o-posso-respirar/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:34:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/devo-me-libertar-daquele-que-me-sufoca-porque-realmente-na%CC%83o-posso-respirar/</guid>
      <description>Estamos há mais de um ano vivendo os efeitos da pandemia, em todos os setores. Durante esse período começamos a nos relacionar de maneira diferente, com as pessoas, tempo, espaço e etc. Isolados, procuramos sempre pequenos alívios no entretenimento e foi assim que o Big Brother Brasil entrou na nossa casa. De outro jeito.
Ontem, durante o programa, João – um dos participantes do reality – relatou um episódio que aconteceu com ele poucos dias antes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ainda sobre vínculos</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ainda-sobre-vi%CC%81nculos/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:45:59 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ainda-sobre-vi%CC%81nculos/</guid>
      <description>Se o usuário tem dificuldade de lembrar de uma assistente social que o acompanha há tempos, é bem provável que estejamos falando sobre o (não) vínculo.
Quando se há vínculo, o paciente, o usuário, o assistido, não importa a nomenclatura, ele vai lembrar de você para sempre. Seja em entregas pontuais de cestas básicas, seja em atendimentos mensais em um leito de hemodiálise ou seja em visitas domiciliares semanais.
E a gente só se vincula ao outro quando a gente se interessa de verdade pela sua história de vida, suas dores e potências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relacionamento abusivo: qual é o papel do psicólogo na demanda?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/relacionamento-abusivo-qual-e%CC%81-o-papel-do-psico%CC%81logo-na-demanda/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 00:38:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/relacionamento-abusivo-qual-e%CC%81-o-papel-do-psico%CC%81logo-na-demanda/</guid>
      <description>Acolher e não julgar ou atribuir valores morais ao sofrimento da pessoa. Auxiliar no processo de fortalecimento da identidade e autonomia da vítima, acompanhando os possíveis altos e baixos desse processo. Fornecendo as ferramentas disponíveis para a construção ou retomada de relações comunitárias que também facilitem este processo. Além de se atentar para aspectos relacionados à segurança da vítima.
Entendo que, mesmo após o rompimento dessa relação, o processo terapêutico de cuidado deve continuar, para que se entenda quais as consequências que restaram e como manejá-las.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relacionamento abusivo: quando procurar ajuda e como tratar?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/relacionamento-abusivo-quando-procurar-ajuda-e-como-tratar/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 00:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/relacionamento-abusivo-quando-procurar-ajuda-e-como-tratar/</guid>
      <description>Aqui, novamente, a importância de uma rede afetiva, comunitária, de apoio.
Se tem se identificado com o que temos contado por aqui, se tem suspeitado que está numa relação abusiva, procure alguém de confiança para conversar. Neste momento, a psicoterapia pode ser uma boa escolha, um espaço seguro para falar, pensar e entender o que está acontecendo.
Fortalecer suas outras relações, fortalecer a si, entender-se quanto uma pessoa capaz de sair ou romper com uma relação violenta pode ser um processo difícil mas é possível e você não precisa passar por isso sozinha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MARIELLE VIVE!</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/marielle-vive/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 23:54:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/marielle-vive/</guid>
      <description>Dia 8 de março é um dia histórico, marca a luta das mulheres trabalhadoras, no brasil e no mundo. Nesse ano essa data chega na intensificação da crise do capitalismo e da pandemia. Sabemos quem são as pessoas mais atingidas por isso: as mulheres da classe trabalhadora, principalmente, as mulheres negras e indígenas. No último domingo (14/03) marcou o terceiro ano do assassinato da vereadora Marielle Franco, cria de uma favela do Rio de Janeiro, era vereadora, negra e bissexual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como identificar que você está em um relacionamento abusivo?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-identificar-que-voce%CC%82-esta%CC%81-em-um-relacionamento-abusivo/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 23:43:05 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/como-identificar-que-voce%CC%82-esta%CC%81-em-um-relacionamento-abusivo/</guid>
      <description>Por vezes, recorrer a outros vínculos afetivos, mesmo que enfraquecidos, pode ser uma saída. Ouvir atentamente as tentativas de aviso das pessoas que dividiram momentos importantes com você. Um comentário ou outro sobre seu processo de entristecimento, sobre sua mudança de comportamento diante da presença de alguém, ou até mesmo aquelas reclamações por não estar mais presente no seu grupo de amizades. Abandonar atividades que lhe traziam prazer ou sequer conseguir identificar o que faz parte de seu próprio querer e desejo, pois já se existe apenas como sombra dessa relação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você já conhece o nosso e-book?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-ja%CC%81-conhece-o-nosso-e-book/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Mar 2021 21:43:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-ja%CC%81-conhece-o-nosso-e-book/</guid>
      <description>Durante boa parte da formação em psicologia, e outras áreas da saúde, nos preparamos para cargos e empregos formais, em instituições tradicionais.
Mas o que não tem sido tratado da maneira mais efetiva nessas formações é: as relações de trabalho mudaram. Reforma trabalhista, desmonte da CLT, privatização da saúde, escassez de concursos, retrocessos na reforma psiquiátrica etc. Nesse contexto, o empreendedorismo surge como alternativa possível. Para superar o difícil cenário de desemprego e também se livrar das lógicas perversas presentes em ambientes corporativos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mas afinal, o que é um relacionamento abusivo?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/mas-afinal-o-que-e%CC%81-um-relacionamento-abusivo/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 02:10:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/mas-afinal-o-que-e%CC%81-um-relacionamento-abusivo/</guid>
      <description>Março, mês que marca a luta das mulheres trabalhadoras, começa e com ele falaremos um pouco mais sobre esse tema corriqueiro - e grave - que surge na vida de tantas mulheres, um dos principais produtores de sofrimento observado na clínica. Um relacionamento abusivo pode se manifestar através das violências mais aparentes, como a física e sexual, ou das mais sutis, como a psicológica ou estrutural. Nestes casos, a vítima costuma ser manipulada, acreditando numa promessa de cuidado, amor e carinho que na verdade esconde uma lógica perversa de controle, que, em último caso, quando perdido, alcança níveis fatais, como nos casos de feminicídios diários que vemos nos noticiários.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saúde mental da população LGBT: E agora, o que eu faço?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sau%CC%81de-mental-da-populac%CC%A7a%CC%83o-lgbt-e-agora-o-que-eu-fac%CC%A7o/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Mar 2021 02:42:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sau%CC%81de-mental-da-populac%CC%A7a%CC%83o-lgbt-e-agora-o-que-eu-fac%CC%A7o/</guid>
      <description>Por fim, ao identificar alguns desses sintomas, o que fazer? A dica é sempre a buscar ajuda profissional. Pensando que estamos no meio de crise econômica e cada vez mais nos é difícil à busca por cuidados a saúde, principalmente quando falamos de uma população marginalizada, é importante saber onde podemos buscar. O Brasil tem uma lei desde 2001, 10.216, que é a lei da reforma psiquiátrica que redimensionou o cuidado na saúde mental no Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saúde mental da população LGBT: como identificar os sinais de adoecimento?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sau%CC%81de-mental-da-populac%CC%A7a%CC%83o-lgbt-como-identificar-os-sinais-de-adoecimento/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 19:10:10 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sau%CC%81de-mental-da-populac%CC%A7a%CC%83o-lgbt-como-identificar-os-sinais-de-adoecimento/</guid>
      <description>Existe uma série de sinais que são alertas importantes: o isolamento social, a dificuldade de dormir, o choro constante, a perda de interesse pelas atividades cotidianas, as preocupações excessivas, os sentimentos persecutórios. É importante ressaltar que não se trata de algo concreto, não existe um exame para identificar depressão ou ansiedade, essa identificação vai se dá a partir de uma observação das questões que se apresentam na pessoa, da própria narrativa dela.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Precisamos ocupar espaços”</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/precisamos-ocupar-espac%CC%A7os/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 02:52:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/precisamos-ocupar-espac%CC%A7os/</guid>
      <description>A gente precisa pensar com urgência os limites do “precisamos ocupar espaços”.
Quanto custa para a gente deixar de construir ou fomentar espaços de resistência já existentes para ocupar espaços que por vezes podem ser muito violentos para a gente?
Que saibamos reconhecer os nossos limites e sair de cena quando necessário.
Isto não tem absolutamente nada a ver com retrocesso, fraqueza ou desvio liberal, é cuidado e coerência.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saúde mental da população LGBT: Transtornos Mentais?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sau%CC%81de-mental-da-populac%CC%A7a%CC%83o-lgbt-transtornos-mentais/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 02:16:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sau%CC%81de-mental-da-populac%CC%A7a%CC%83o-lgbt-transtornos-mentais/</guid>
      <description>Nesse mês de fevereiro nos debruçamos a pensar sobre a saúde mental da população LGBT e tirar as principais dúvidas que existem em torno dessa questão. O que são Transtornos Mentais? Ainda falamos em transtornos? Quais são os sofrimentos? Como identificar? E depois, como buscar ajuda? Essa e outras questões que vamos refletir e construir com vocês, cotidianamente, as repostas para elas.
Primeiro, a gente tem que começar falando que nós que estamos construindo outra psicologia, mais críticas, tentamos superar essa ideia de catalogar os sofrimentos psíquicos e as expressões dos sofrimentos como doenças ou transtornos, já que são denominações que reforçam um caráter patologizante da saúde mental.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mês da Visibilidade Trans: entender é o primeiro passo</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/me%CC%82s-da-visibilidade-trans-entender-e%CC%81-o-primeiro-passo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 16:46:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/me%CC%82s-da-visibilidade-trans-entender-e%CC%81-o-primeiro-passo/</guid>
      <description>Texto 1
No mundo onde a cisgeneridade e a heteronormatividade são hegemônicas e impõem, principalmente, a binariedade de gênero, se faz importante discutirmos sobre pessoas LGBTQIA+.
Hoje, dia da visibilidade trans, vou trazer um pequeno recorte do que é ser trans num país onde mais se matam transsexuais e que pouco se divulga sobre essas mortes e quando são divulgadas não são respeitadas as identidades de gênero das vítimas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por uma saúde mental menos branca</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/por-uma-sau%CC%81de-mental-menos-branca/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 21:54:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/por-uma-sau%CC%81de-mental-menos-branca/</guid>
      <description>“2020 pegou o termômetro que media estar bem e mal e quebrou” foi uma das últimas falas numa sessão dessa semana. A meta agora é sobreviver e parece cada dia mais difícil. Olhar em volta, ler as notícias, caminhar nas ruas como quem observa uma temível distopia que se torna cada dia mais cadavericamente concreta. Janeiro branco. Cor de jaleco. Campanha de saúde mental.
Me consola ter a minha volta profissionais e militantes críticos que apontam pro caráter mercadológico e superficial dessa campanha.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabe o que é a Neuropsicologia?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabe-o-que-e%CC%81-a-neuropsicologia/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 02:33:16 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabe-o-que-e%CC%81-a-neuropsicologia/</guid>
      <description>A Neuropsicologia é um ramo da Psicologia que vem ganhando espaço e o interesse de muitas pessoas, onde aborda temas relacionados ao funcionamento do cérebro, ou seja, como reagimos a determinadas situações!⠀
A consequência dessas reações pode ser observada nas nossas emoções, entendimentos, compensações e até mesmo nas nossas relações. ⠀
Um neuropsi pode avaliar e investigar hipóteses para desenvolver um plano de tratamento, faz utilização de testes psicológicos para entender algumas demandas do paciente, auxilia na elaboração do diagnóstico juntamente com o médico especialista e participa da elaboração de estratégias para que o paciente tenha uma melhora no quadro que se apresenta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carta aberta à psis em (de)formação</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/carta-aberta-a%CC%80-psis-em-de-formac%CC%A7a%CC%83o/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 02:31:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/carta-aberta-a%CC%80-psis-em-de-formac%CC%A7a%CC%83o/</guid>
      <description>Vocês devem e precisam se afetar.
A vida é doida e doída. Difícil. Cansativa. Não existe neutralidade e tampouco é possível se comprometer com uma prática ética e crítica caindo na falácia de “você não pode se abalar”.
A psicologia foi pra mim um abalamento profundo. Ainda bem. Desde 2015 nada está no mesmo lugar. E ainda bem mesmo.
Você vai se ver no outro, vai se identificar e chorar durante muitas das suas sessões de terapia ou no bar com companheires de formação, diante das mazelas deste mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Não temos o controle de tudo!</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/na%CC%83o-temos-o-controle-de-tudo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 03:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/na%CC%83o-temos-o-controle-de-tudo/</guid>
      <description>A culpa é uma demanda que costuma aparecer com frequência nos atendimentos, se não em todos, com certeza na maioria.
Será que já paramos para pensar que quando pegamos toda a responsabilidade de uma situação para nós, tiramos do outro a possibilidade do mesmo se a ver com a sua parcela de responsabilidade? Até porque quando falamos de relações que envolvem duas ou mais pessoas, todes possuem sua parcela de responsabilidade na desordem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obrigade, 2020!</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/gratida%CC%83o-2020/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Dec 2020 13:52:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/gratida%CC%83o-2020/</guid>
      <description>“Nunca se vence uma guerra lutando sozinho
Você sabe que a gente precisa entrar em contato
Com toda essa força contida e que vive guardada
O eco de suas palavras não repercutem em nada (…)
(…) Coragem, coragem, se o que você quer é aquilo que pensa e faz
Coragem, coragem, eu sei que você pode mais!”
(Raul Seixas - Por quem os sinos dobram)
Todes nós sabemos que 2020 não foi um ano fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“Você está diferente depois que começou a fazer terapia!&#34;</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-esta%CC%81-diferente-depois-que-comec%CC%A7ou-a-fazer-terapia/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 01:30:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-esta%CC%81-diferente-depois-que-comec%CC%A7ou-a-fazer-terapia/</guid>
      <description>É bem comum o paciente começar a evoluir no processo terapêutico e os familiares quererem minar o seu processo.
Aos menores de idade, inventam mil e umas desculpas para tirá-los da terapia.
As frases clássicas para justificar são: “você está diferente depois que começou a fazer terapia”, “você tem certeza que sua terapia está funcionando?”, “você era mais flexível antes desta terapia”.
É muito difícil para estes perceber que é possível o paciente escrever uma nova narrativa de vida a partir de seus próprios desejos e se desprender cada vez mais das expectativas, projeções, dependência, scripts e desejo alheio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 de Novembro: somos todos iguais?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/20-de-novembro-somos-todos-iguais/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Nov 2020 19:48:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/20-de-novembro-somos-todos-iguais/</guid>
      <description>O Dia da Consciência Negra se refere a data da morte de Zumbi, o líder do Quilombo de Palmares, o maior Quilombo que existiu no Brasil e símbolo de resistência na luta contra a escravidão.
O principal objetivo desta data é despertar a sociedade para a consciência crítica sobre a escravidão e seus resquícios para a população preta, e assim, debater o racismo estrutural e a inclusão desta população na sociedade pós escravidão, até porque, mesmo 130 anos após abolição, as pessoas pretas ainda sofrem com a desigualdade racial e social advinda deste cenário.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por uma Saúde Pública: defesa e avanço do SUS</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/por-uma-sau%CC%81de-pu%CC%81blica-defesa-e-avanc%CC%A7o-do-sus/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Nov 2020 03:16:06 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/por-uma-sau%CC%81de-pu%CC%81blica-defesa-e-avanc%CC%A7o-do-sus/</guid>
      <description>Muito tem se falado sobre as condutas de Bolsonaro que ameaçam nosso sistema único de saúde. Mas esse processo não começou com Bolsonaro, é projeto antigo e tem uns pontos bem legais sobre isso lá no perfil do @juliano.baltazar. O SUS foi resultado de um momento histórico e conquista fundamental para a luta das trabalhadoras e trabalhadores do Brasil. Mas nas últimas décadas, assistimos, passivamente, recorrentes retrocessos.
Defender o SUS é construir uma crítica sólida sobre acesso a direitos e sobre que modelo de saúde queremos defender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você já sentiu medo de ficar sozinhe?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-ja%CC%81-sentiu-medo-de-ficar-sozinhe/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Oct 2020 01:25:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-ja%CC%81-sentiu-medo-de-ficar-sozinhe/</guid>
      <description>Provavelmente já. E deve ter começado cedo. O medo do abandono familiar que nos faz aceitar relações violentas desde a tenra infância. Ser rejeitada na experiência escolar. O início da vida afetiva e sexual permeado pelo fantasma da insuficiência. Aceitando relações que não são suficientes pra você porque, bem, é preciso ter alguém.
A alternativa comum proposta diante disso vem através de um discurso de autossuficiência. De que você deve se bastar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ei, sabe o que é Redução de Danos?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ei-sabe-o-que-e%CC%81-reduc%CC%A7a%CC%83o-de-danos/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 22:10:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ei-sabe-o-que-e%CC%81-reduc%CC%A7a%CC%83o-de-danos/</guid>
      <description>Partindo do principio que todo mundo fez, faz ou vai fazer uso de algum tipo de droga ao longo da sua vida, a redução de danos é um conjunto de estratégias de cuidado que tem como objetivo pensar e construir junto aos usuários de substâncias psicoativas práticas para reduzir os danos – sociais e de saúde – ligados a esses diversos usos.
Então, a Redução de Danos é só sobre drogas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transtorno do Espectro do Autismo e os conceitos básicos</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/transtorno-do-espectro-do-autismo-e-os-conceitos-ba%CC%81sicos/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 23:40:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/transtorno-do-espectro-do-autismo-e-os-conceitos-ba%CC%81sicos/</guid>
      <description>O autismo é um diagnóstico que vem aparecendo cada vez mais na clínica, mas, por um entendimento maior da forma de funcionamento desse grupo e não por ser um transtorno que surgiu recentemente.
O autismo não é uma doença, deficiência ou síndrome. O TEA (abreviação para a nomenclatura) é caracterizado por dificuldades na interação social, comunicação, comportamentos repetitivos, podendo apresentar também sensibilidades sensoriais.
A palavra espectro vem por considerar que essas características não são &amp;ldquo;sintomas&amp;rdquo; e cada indivíduo pode apresentar uma delas alternando para graus e níveis bem diferentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nota sobre abandono</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/nota-sobre-abandono/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 19:54:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/nota-sobre-abandono/</guid>
      <description>O medo da solidão e do abandono é algo que atravessa a tods. E nem sempre chega como a queixa principal de uma análise.
A dificuldade em dizer não, se desdobrar para estar em todos os eventos em que fora convidado, a preocupação excessiva com o outro (que não se trata necessariamente de um altruísmo), vai apontar para sintomas e uma queixa inicial clássica: um cansaço, vazio e perda de interesse pela vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se toca, mulher!</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/se-toca-mulher/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Oct 2020 16:32:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/se-toca-mulher/</guid>
      <description>Aos 15 anos me ensinaram, na igreja, que a definição de masturbação era “desonrar com as mãos” e que sexo anal era antibíblico. Cresci (graças a deus) e descobri que os dois podem ser bem bons. Pesquisas apontam que apenas 22% das pessoas com vulva se masturbam (dados trazidos por @vulvalivre). Nosso corpo é, de onde vejo, a fronteira mais intensa e significativa entre o que é nosso e o que é dos outros, nosso corpo é a maior materialização da nossa subjetividade no mundo, ao mesmo tempo, é como a materialidade do mundo chega, acessa e constrói a nossa subjetividade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Semana da visibilidade bissexual </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/semana-da-visibilidade-bissexual/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 03:43:53 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/semana-da-visibilidade-bissexual/</guid>
      <description>B de: confusão, fetiche, promiscuidade e a capa da invisibilidade
Bissexualidade: orientação sexual e/ou afetiva, cujo desejo se manifesta independente* do gênero.
Essa semana é marcada pela data da visibilidade bissexual (desde 1999) e existem algumas coisas pra pensar sobre isso, principalmente diante de dados que nos mostram maiores índices de suicídio e sofrimento mental em pessoas bissexuais (o que aumenta ainda mais se forem pessoas negras e/ou trans) - veja só, bissexualidade e prevenção do suicídio no mesmo mês (?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre redes: sociais e de apoio </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sobre-redes-sociais-e-de-apoio/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:03:39 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sobre-redes-sociais-e-de-apoio/</guid>
      <description>O Setembro Amarelo tem como objetivo incentivar discussões acerca do suicídio, fenômeno complexo e que demanda responsabilidade redobrada no seu manejo. Há quem defenda que este é um debate e compromisso apenas dos profissionais da saúde mental, visto que são formados para lidar com as demandas de pessoas em sofrimento. Há quem defende a ideia de incentivar uma grande rede de solidariedade, o conhecido “abrir o inbox para quem precisa desabafar”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você sabia que Agosto é o mês da visibilidade lésbica?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabia-que-agosto-e%CC%81-o-me%CC%82s-da-visibilidade-le%CC%81sbica/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 14:58:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-sabia-que-agosto-e%CC%81-o-me%CC%82s-da-visibilidade-le%CC%81sbica/</guid>
      <description>Agosto é mês de comemorar e relembrar marcos históricos das lutas das mulheres lésbicas no Brasil. Em 19 de agosto é comemorado o Dia Nacional do Orgulho Lésbico. Nesse mesmo dia, em 1983, ocorreu no Ferro’s Bar, na cidade de São Paulo, a primeira manifestação de mulheres lésbicas, que se organizaram contra os abusos e preconceitos que vivenciavam no local. A revolta também ficou conhecida como Stonewall brasileira – fazendo referência a um conjunto de manifestações LGBT em NY, que contamos em outro post para vocês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você não está louca! - porque alertar sobre relacionamentos abusivos nunca é demais </title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-na%CC%83o-esta%CC%81-louca-porque-alertar-sobre-relacionamentos-abusivos-nunca-e%CC%81-demais/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 14:52:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/voce%CC%82-na%CC%83o-esta%CC%81-louca-porque-alertar-sobre-relacionamentos-abusivos-nunca-e%CC%81-demais/</guid>
      <description>Hegemonicamente criadas para encontrar o grande amor de sua vida, mulheres se tornam mulheres ensinadas a buscar cuidado e proteção, geralmente atribuídos a um parceiro ou parceira para a vida inteira, alguém em quem você pode confiar e se entregar de olhos fechados. Para as mulheres contemporâneas isso se dá também através do apaixonar-se perdidamente por alguém; quando a química bate, quando rola uma energia em comum, risadas, suspiros e desejos parecem recíprocos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LGBT DE LUTA</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/lgbt-de-luta/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 16:00:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/lgbt-de-luta/</guid>
      <description>Por que Junho é o mês do orgulho LGBT? Em Junho de 1969 aconteceu o que é chamado de a Revolta de Stonewall, um conjunto de manifestações organizadas pela população LGBT contra a criminalização, tanto institucional quanto cultural, que sofriam. Vale lembrar que, naquela época, era crime ser &amp;ldquo;homossexual&amp;rdquo; (como era reduzida a comunidade LGBTQ+) e, além disso, considerado também uma doença. Stonewall, um bar localizado em Nova Iorque, era praticamente o único que recebia LGBTs e por isso vítima frequente de batidas policiais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notas sobre o amor na clínica - ou, uma crítica a monogamia</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/notas-sobre-o-amor-na-cli%CC%81nica-ou-uma-cri%CC%81tica-a-monogamia/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 16:00:51 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/notas-sobre-o-amor-na-cli%CC%81nica-ou-uma-cri%CC%81tica-a-monogamia/</guid>
      <description>&amp;ldquo;O amor deve ser como uma gaiola… sempre aberta&amp;rdquo;.
A citação que inicia esse texto veio de um atendimento dum dia que meus companheiros da clínica, a quem chamo contraditoriamente de &amp;ldquo;pacientes&amp;rdquo;, escolheram, não propositalmente, me colocar a ouvir e pensar sobre o amor, sobre as relações. A metáfora foi a seguinte: você é pássaro e a relação é gaiola-habitat que oferece alimento, repouso, descanso e alguma proteção. Se usada doutra forma, vira cárcere, violência e perda de sentido e identidade; o que é um passarinho sem asas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A deficiência intelectual e os impasses com a sexualidade</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-deficie%CC%82ncia-intelectual-e-os-impasses-com-a-sexualidade/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 16:01:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-deficie%CC%82ncia-intelectual-e-os-impasses-com-a-sexualidade/</guid>
      <description>Dentro de todas as dificuldades de reconhecimento de identidade, pessoas com deficiência intelectual também sentem um grande desafio em ir de encontro com sua sexualidade. Esse grupo tende a não ter acesso à educação sexual pois, geralmente são infantilizados dentro das redes que convivem e sofrem por não terem apoio e aceitação quando se expressam. Por vezes, a superproteção da sociedade e família limitam o acesso do deficiente com seus próprios gostos, seja cultural, profissional e inclusive, sexual.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Será que sou bonita(o)?</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sera%CC%81-que-sou-bonita-o/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2020 16:01:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/sera%CC%81-que-sou-bonita-o/</guid>
      <description>Quando te perguntam &amp;ldquo;o que é beleza?&amp;rdquo;, o que vem a sua cabeça? O belo sempre foi assunto para muita discussão, desde a Grécia Antiga. Durante nosso processo de construção enquanto sujeitos, somos mergulhados em sociedade de construções simbólicas, na qual são reproduzidos os papéis sociais, que nos direcionam a adequar-se a padrões pré-estabelecidos do que é ser belo e esses papéis se dão através, também, de um sacrifício de nossas satisfações e pulsões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A neurose da produtividade</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-neurose-da-produtividade/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 16:03:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/a-neurose-da-produtividade/</guid>
      <description>Estamos vivenciando um momento extremamente novo, difícil e doloroso. Muitos de nós sendo marcados pela &amp;rsquo;neurose da produtividade&amp;rsquo;. A quarentena e o isolamento social advindos do novo coronavírus tem proporcionado aquelas pessoas que podem estar em casa um tempo ocioso que veja, não pode ser desperdiçado, não é mesmo? Irônia. Relatos de pessoas que dizem &amp;rsquo;estou me sentindo zero produtivo(a)&amp;rsquo;. Devemos ser produtivos a qualquer custo. Devemos? Nunca se leu tantas dicas infalíveis nas redes sociais como nos últimos tempos: faça yoga!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Grupo Reinserir é antirracista e antifascista</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-grupo-reinserir-e%CC%81-antirracista-e-antifascista/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 16:03:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/o-grupo-reinserir-e%CC%81-antirracista-e-antifascista/</guid>
      <description>Estamos em um momento de crise mundial do capitalismo que está sendo severamente aprofundado pela crise sanitária provocada pelo coronavírus. Historicamente vemos que crises profundas abrem espaço para o crescimento de posições fascistas e extrema direita que se aproveitando da grande instabilidade e falta de confiança nas instituições, buscam implementar um programa anti-trabalhador, contra direitos, racista, LGBTfóbico etc. O fascismo é a ala mais brutal da burguesia que a partir da criação de inimigos (comunistas, liberais, judeus, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ansiedade e sofrimento mental</title>
      <link>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ansiedade-e-sofrimento-mental/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 16:04:02 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.gruporeinserir.com.br/blog/ansiedade-e-sofrimento-mental/</guid>
      <description>Sintomas relacionados à ansiedade são cada vez mais frequentes, mesmo antes do país ser acometido pelo covid, como resultado de uma forma de produção de vida frenética, atingindo os trabalhadores: aqueles que dependem do transporte público sucateado, que residem longe de seus locais de trabalho e/ou estudo, que não recebem um salário capaz de garantir uma vida digna ou que se vêem cada vez mais marginalizados em situação de desemprego. E são essas, as pessoas mais prejudicadas pelos efeitos estagnantes da ansiedade.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
